<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
  <row>
    <ID_KLU>21</ID_KLU>
    <KD_KLU>01132</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERTANIAN TANAMAN HORTIKULTURA BUAH</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERTANIAN MULAI DARI KEGIATAN PENGOLAHAN LAHAN, PENANAMAN, PEMELIHARAAN, PEMANENAN DAN PASCA PANEN JIKA MENJADI SATU KESATUAN KEGIATAN TANAMAN HORTIKULTURA BUAH, SEPERTI SEMANGKA, BELEWAH, MELON, TIMUN SURI DAN SEJENISNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0113</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTANIAN TANAMAN SAYURAN, BUAH DAN UMBI- UMBIAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>011</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTANIAN TANAMAN SEMUSIM</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200872</ID_KLU>
    <KD_KLU>58200</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENERBITAN PIRANTI LUNAK (SOFTWARE)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN USAHA PENERBITAN PIRANTI LUNAK YANG SIAP PAKAI (BUKAN ATAS DASAR PESANAN), SEPERTI SISTEM OPERASI, APLIKASI BISNIS DAN LAINNYA DAN GAME KOMPUTER UNTUK SEMUA PLATFORM.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5820</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENERBITAN PIRANTI LUNAK (SOFTWARE)</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>582</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENERBITAN PIRANTI LUNAK (SOFTWARE)</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>58</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENERBITAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1129</ID_KLU>
    <KD_KLU>62010</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN PEMROGRAMAN KOMPUTER</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP JASA KONSULTASI YANG BERKAITAN DENGAN ANALISIS, DESIGN DAN PEMROGRAMAN DARI SISTEM YANG SIAP PAKAI. KEGIATAN INI BIASANYA MENYANGKUT ANALISIS KEBUTUHAN PENGGUNA KOMPUTER DAN PERMASALAHANNYA, PEMECAHAN PERMASALAHAN, DAN MEMBUAT PIRANTI LUNAK BERKAITAN DENGAN PEMECAHAN MASALAH TERSEBUT. TERMASUK PULA PENULISAN PROGRAM SEDERHANA SESUAI KEBUTUHAN PENGGUNA KOMPUTER. PERANCANGAN STRUKTUR DAN ISI DARI, DAN/ATAU PENULISAN KODE KOMPUTER YANG DIPERLUKAN UNTUK MEMBUAT DAN MENGIMPLEMENTASIKAN, SEPERTI SISTEM PIRANTI LUNAK (PEMUTAHIRAN DAN PERBAIKAN), APLIKASI PIRANTI LUNAK (PEMUTAHIRAN DAN PERBAIKAN), DATABASE DAN HALAMAN WEB. TERMASUK PENYESUAIAN PIRANTI LUNAK, MISALNYA MODIFIKASI DAN PENYESUAIAN KONFIGURASI APLIKASI YANG SUDAH ADA SEHINGGA BERFUNGSI DALAM LINGKUNGAN SISTEM INFORMASI KLIEN. KEGIATAN SEJENIS YANG DILAKSANAKAN SEBAGAI BAGIAN YANG TAK TERPISAHKAN DARI PENJUALAN PIRANTI LUNAK DIMASUKKAN DALAM SUBGOLONGAN 47413.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6201</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN PEMROGRAMAN KOMPUTER</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>620</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN PEMROGRAMAN, KONSULTASI KOMPUTER DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>62</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN PEMROGRAMAN, KONSULTASI KOMPUTER DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200849</ID_KLU>
    <KD_KLU>71204</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA INSPEKSI TEKNIK INSTALASI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PEMERIKSAAN SUATU DESAIN PRODUK, PRODUK  JASA DAN PROSES INSTALASI, MISALNYA PEMERIKSAAN INSTALASI TENAGA LISTRIK, DAN  INSTALASI LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7120</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>712</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>71</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA ARSITEKTUR DAN TEKNIK SIPIL; ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1277</ID_KLU>
    <KD_KLU>94990</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN ORGANISASI KEANGGOTAAN LAINNYA YTDL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN ORGANISASI KEANGGOTAAN LAINNYA YTDL YANG BERGERAK DI BIDANG SOSIAL DAN KEMASYARAKATAN, SEPERTI LEMBAGA SWADAYA MASYARAKAT (LSM), KOMITE NASIOANAL PEMUDA INDONESIA (KNPI), KOWANI, KEGIATAN PERGERAKAN PROTES ATAU INISIATIF WARGA NEGARA (DEMO); PERGERAKAN YANG BERKAITAN DENGAN EKOLOGI DAN LINGKUNGAN; ORGANISASI YANG MENDUKUNG FASILITAS UMUM DAN FASILITAS PENDIDIKAN YTDL; ORGANISASI UNTUK PERLINDUNGAN DAN KEMAJUAN KELOMPOK KHUSUS, PERKUMPULAN VETERAN PERANG, ASOSIASI KONSUMEN, ASOSIASI AUTOMOBIL, KELAB ROTARI, ASOSIASI PEMUDA, ASOSIASI REMAJA, ASOSIASI PELAJAR, KELAB DAN KELOMPOK PERSAUDARAAN DAN SEBAGAINYA, ASOSIASI UNTUK PENCARIAN KEGIATAN KEBUDAYAAN ATAU REKREASI ATAU HOBI (SELAIN OLAHRAGA DAN PERMAINAN). TERMASUK KEGIATAN PEMBERIAN BANTUAN OLEH ORGANISASI KEANGGOTAAN ATAU LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9499</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN ORGANISASI KEANGGOTAAN LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>949</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN ORGANISASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>94</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN KEANGGOTAAN ORGANISASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>S</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEGIATAN JASA LAINNYA</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200638</ID_KLU>
    <KD_KLU>03262</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PRODUKSI BUDIDAYA IKAN AIR PAYAU</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA ATAU KEGIATAN YANG SECARA LANGSUNG BERHUBUNGAN DENGAN USAHA PRODUKSI BUDIDAYA IKAN AIR PAYAU YANG DILAKUKAN ATAS DASAR BALAS JASA (FEE) ATAU KONTRAK, SEPERTI JASA PENEBARAN BENIH, JASA PENGENDALIAN JASAD PENGGANGGU, JASA PENGENDALIAN LINGKUNGAN DAN PENYAKIT, JASA PEMBERIAN PAKAN, JASA PEMANTAUAN DAN SEBAGAINYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0326</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA BUDIDAYA IKAN AIR PAYAU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>032</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERIKANAN BUDIDAYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>03</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERIKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201207</ID_KLU>
    <KD_KLU>49219</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN BUS BERTRAYEK LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4921</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN BUS BERTRAYEK</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>492</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN BUS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>49</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN DARAT DAN ANGKUTAN MELALUI SALURAN PIPA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1356</ID_KLU>
    <KD_KLU>49129</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN JALAN REL KHUSUS LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN KERETA API DENGAN JALUR YANG DIGUNAKAN SECARA KHUSUS OLEH BADAN USAHA TERTENTU UNTUK MENUNJANG KEGIATANNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4912</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN JALAN REL UNTUK BARANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>491</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN JALAN REL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>49</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN DARAT DAN ANGKUTAN MELALUI SALURAN PIPA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200709</ID_KLU>
    <KD_KLU>46692</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR PUPUK DAN PRODUK AGROKIMIA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR PUPUK DAN PRODUK AGROKIMIA ATAU KIMIA PERTANIAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4669</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN BESAR PRODUK LAINNYA TERMASUK BARANG SISA DAN POTONGAN YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>466</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN BESAR KHUSUS LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>46</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN BESAR, BUKAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>169</ID_KLU>
    <KD_KLU>10212</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PENGASAPAN/PEMANGGANGAN IKAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN (BERSIRIP/PISCES) MELALUI PROSES PENGASAPAN SEPERTI IKAN BANDENG ASAP DAN JULUNG-JULUNG ASAP. KEGIATAN PENGASAPAN IKAN YANG TIDAK DAPAT DIPISAHKAN DARI USAHA PENANGKAPAN/BUDIDAYA DIMASUKKAN DALAM GOLONGAN 031 DAN 032.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1021</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN DAN PRODUK IKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>102</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN DAN BIOTA AIR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>728</ID_KLU>
    <KD_KLU>43292</KD_KLU>
    <NM_KLU>INSTALASI METEOROLOGI, KLIMATOLOGI DAN GEOFISIKA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PEMASANGAN INSTALASI METEOROLOGI, KLIMATOLOGI DAN GEOFISIKA UKURAN KECIL, SEDANG ATAU BESAR.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4329</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INSTALASI KONSTRUKSI LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>432</KD_GOL>
    <NM_GOL>INSTALASI SISTEM KELISTRIKAN, AIR (PIPA) DAN INSTALASI KONSTRUKSI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>43</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KONSTRUKSI KHUSUS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>F</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KONSTRUKSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200654</ID_KLU>
    <KD_KLU>46332</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR PRODUK ROTI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR PRODUK ROTI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4633</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN BESAR MAKANAN DAN MINUMAN LAINNYA DAN TEMBAKAU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>463</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN BESAR MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>46</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN BESAR, BUKAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1154</ID_KLU>
    <KD_KLU>71201</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA SERTIFIKASI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN LEMBAGA SERTIFIKASI PRODUK, PERSONIL, SISTEM MANAJEMEN MUTU, HACCP (HAZARD ANALYSIS AND CRITICAL CONTROL POINTS), SISTEM MANAGEMENT LINGKUNGAN, SISTEM MANAJEMEN KEAMANAN PANGAN, EKOLABEL, SISTEM MANAJEMEN KEAMANAN INFORMASI, SISTEM MANAJEMEN KESELAMATAN DAN KESEHATAN KERJA (SMK3), SISTEM SERTIFIKASI PANGAN ORGANIK, SISTEM PENGOLAHAN HUTAN PRODUKSI LESTARI, SISTEM VERIFIKASI LEGALITAS KAYU DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7120</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>712</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>71</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA ARSITEKTUR DAN TEKNIK SIPIL; ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>484</ID_KLU>
    <KD_KLU>24101</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BESI DAN BAJA DASAR (IRON AND STEEL MAKING)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BESI DAN BAJA DALAM BENTUK DASAR, SEPERTI PELLET BIJIH BESI, BESI SPONS, BESI KASAR (PIG IRON) DAN PEMBUATAN BESI DAN BAJA DALAM BENTUK BAJA KASAR SEPERTI INGOT BAJA, BILLET BAJA, BAJA BLOOM DAN BAJA SLAB. TERMASUK JUGA PEMBUATAN BESI DAN BAJA PADUAN. TERMASUK KEGIATAN TUNGKU PEMBAKAR, STEEL CONVERTER, PABRIK PENGGULUNGAN DAN FINISHING; PRODUKSI BESI KASAR DALAM BENTUK DASAR SEPERTI BALOK; PRODUKSI BESI CAMPURAN; PRODUKSI PRODUK BESI YANG DIREDUKSI LANGSUNG DARI BIJIH BESI DAN PRODUK BESI BERONGGA LAINNYA; PRODUKSI BESI DARI HASIL PEMURNIAN DENGAN PROSES ELEKTROLISIS DAN PROSES KIMIA LAINNYA; PRODUKSI BUTIR BESI DAN BUBUK BESI; PRODUKSI BAJA BATANGAN (INGOT) ATAU BENTUK DASAR LAINNYA; PELEBURAN KEMBALI INGOT SISAAN BESI ATAU BAJA; DAN PRODUKSI BAJA SETENGAH JADI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2410</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI LOGAM DASAR BESI DAN BAJA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>241</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI LOGAM DASAR BESI DAN BAJA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>24</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI LOGAM DASAR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201032</ID_KLU>
    <KD_KLU>45405</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR SUKU CADANG SEPEDA MOTOR DAN AKSESORINYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR SUKU CADANG SEPEDA MOTOR DAN AKSESORINYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4540</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN, REPARASI DAN PERAWATAN SEPEDA MOTOR DAN PERDAGANGAN SUKU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>454</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN, REPARASI DAN PERAWATAN SEPEDA MOTOR DAN PERDAGANGAN SUKU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>45</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN, REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200997</ID_KLU>
    <KD_KLU>47863</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG PECAH BELAH DAN PERLENGKAPAN DAPUR DARI PLASTIK/MELAMIN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN BARANG PECAH BELAH DAN PERLENGKAPAN DAPUR YANG TERBUAT DARI PLASTIK ATAU MELAMIN YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI PIRING, PISIN, MANGKOK, CANGKIR, TEKO, SENDOK, GARPU, RANTANG, STOPLES, BOTOL SUSU BAYI, PANCI, BAKI, EMBER, TERMOS DAN JERIGEN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4786</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>630</ID_KLU>
    <KD_KLU>30912</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI KOMPONEN DAN PERLENGKAPAN SEPEDA MOTOR RODA DUA DAN TIGA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN KOMPONEN DAN SUKU CADANG KENDARAAN BERMOTOR RODA DUA DAN TIGA, SEPERTI MOTOR PEMBAKARAN DALAM, SUSPENSI DAN KNALPOT.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>3091</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI SEPEDA MOTOR</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>309</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI ALAT ANGKUTAN LAINNYA YTDL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>30</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI ALAT ANGKUTAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1218</ID_KLU>
    <KD_KLU>85230</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PENDIDIKAN MENENGAH KEJURUAN DAN TEKNIK/MADRASAH ALIYAH KEJURUAN PEMERINTAH</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PENDIDIKAN SEKOLAH MENENGAH TINGKAT ATAS YANG BERSIFAT KEJURUAN DAN BERLANGSUNG SELAMA TIGA TAHUN YANG DIKELOLA OLEH PEMERINTAH, TERMASUK SEKOLAH KEAGAMAAN DAN PENDIDIKAN KHUSUS YANG SEDERAJAT, SEPERTI SEKOLAH MENEGAH KEJURUAN NEGERI (MISALNYA SMK TEKNOLOGI DAN INDUSTRI, SMK BISNIS DAN MANAJEMEN, SMK PARIWISATA DAN PERHOTELAN DAN SMK TEKNOLOGI KERUMAHTANGGAAN). TERMASUK PENDIDIKAN KEDINASAN YANG DISELENGGARAKAN OLEH LEMBAGA/BADAN/INSTANSI PEMERINTAH SELAIN DEPARTEMEN PENDIDIKAN NASIONAL.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8523</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PENDIDIKAN MENENGAH KEJURUAN DAN TEKNIK/MADRASAH ALIYAH KEJURUAN PEMERINTAH</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>852</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENDIDIKAN MENENGAH</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>85</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PENDIDIKAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>P</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PENDIDIKAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>271</ID_KLU>
    <KD_KLU>13993</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI NON WOVEN (BUKAN TENUNAN)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA INDUSTRI KAIN YANG DIBUAT TANPA DENGAN PROSES ANYAMAN ATAU PERAJUTAN, SEPERTI KAIN KEMPA, KAIN FELTING DAN KAIN LAKEN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1399</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI TEKSTIL LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>139</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI TEKSTIL LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>13</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI TEKSTIL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201012</ID_KLU>
    <KD_KLU>47846</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR AROMATIK/PENYEGAR (MINYAK ATSIRI)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN AROMATIK/PENYEGAR (MINYAK ATSIRI) YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI MINYAK KENANGA, MINYAK SEREH, MINYAK KAYU PUTIH, MINYAK CENDANA, MINYAK LAWANG, MINYAK TENGKAWANG, MINYAK GANDAPURA, MINYAK JARAK, MINYAK KAPULAGA, MINYAK PALA, MINYAK DELAS DAN MINYAK AKAR WANGI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4784</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BAHAN KIMIA, FARMASI, KOSMETIK DAN YBDI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1266</ID_KLU>
    <KD_KLU>38211</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENGELOLAAN DAN PEMBUANGAN SAMPAH YANG TIDAK BERBAHAYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGOPERSIAN LAHAN UNTUK PEMBUANGAN SAMPAH YANG TIDAK BERBAHAYA, PEMBUANGAN SAMPAH YANG TIDAK BERBAHAYA MELALUI PEMBAKARAN ATAU METODE LAIN DENGAN ATAU TANPA MENGHASILKAN PRODUK BERUPA LISTRIK ATAU UAP, BAHAN BAKAR SUBSTITUSI, BIOGAS, ABU ATAU PRODUK IKUTAN LAINNYA UNTUK KEGUNAAN LEBIH LANJUT, DAN SEBAGAINYA DAN PENGELOLAAN SAMPAH ORGANIK UNTUK PEMBUANGAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>3821</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENGELOLAAN DAN PEMBUANGAN SAMPAH YANG TIDAK BERBAHAYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>382</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENGELOLAAN DAN PEMBUANGAN SAMPAH</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>38</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENGELOLAAN SAMPAH DAN DAUR ULANG</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>E</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PENGADAAN AIR, PENGELOLAAN SAMPAH DAN DAUR ULANG, PEMBUANGAN DAN PEMBERSIHAN LIMBAH DAN SAMPAH</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200795</ID_KLU>
    <KD_KLU>49412</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN ANTARKOTA DALAM PROVINSI (AKDP) BUKAN BUS</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN ORANG DENGAN MENGGUNAKAN KENDARAAN BERMOTOR BUKAN BUS DENGAN JADUAL DAN TRAYEK AKDP YANG  DITETAPKAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4941</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN DARAT PERKOTAAN DAN PERDESAAN UNTUK PENUMPANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>494</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN DARAT BUKAN BUS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>49</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN DARAT DAN ANGKUTAN MELALUI SALURAN PIPA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>879</ID_KLU>
    <KD_KLU>47744</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN BARANG LISTRIK DAN ELEKTRONIK BEKAS</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN BARANG LISTRIK DAN ELEKTRONIK BEKAS, SEPERTI RADIO BEKAS, TAPE RECORDER BEKAS, TELEVISI BEKAS, MESIN CUCI BEKAS, SETERIKA LISTRIK BEKAS DAN PENGERING/PENGERITING RAMBUT BEKAS.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4774</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG BEKAS DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>477</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>273</ID_KLU>
    <KD_KLU>13999</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI TEKSTIL LAINNYA YTDL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA INDUSTRI TEKSTIL LAINNYA YANG BELUM/TIDAK TERCAKUP DALAM GOLONGAN INDUSTRI TEKSTIL MANAPUN, SEPERTI BENANG KARET, BENANG LOGAM DAN PIPA/SELANG KAIN DAN LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1399</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI TEKSTIL LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>139</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI TEKSTIL LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>13</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI TEKSTIL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200991</ID_KLU>
    <KD_KLU>28179</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI MESIN DAN PERALATAN KANTOR LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MACAM-MACAM MESIN KANTOR LAINNYA, SEPERTI TONER CARTRIDGE, PAPAN TULIS, SEPERTI WHITE BOARD DAN MARKER BOARD DAN MESIN PENDIKTE.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2817</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI MESIN DAN PERALATAN KANTOR (BUKAN KOMPUTER DAN PERALATAN PERLENGKAPANNYA)</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>281</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI MESIN UNTUK KEPERLUAN UMUM</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>28</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MESIN DAN PERLENGKAPAN YTDL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1319</ID_KLU>
    <KD_KLU>93115</KD_KLU>
    <NM_KLU>LAPANGAN SEPAK BOLA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA YANG MENYEDIAKAN TEMPAT DAN FASILITAS UNTUK OLAHRAGA SEPAK BOLA SEBAGAI USAHA POKOK DAN DAPAT DILENGKAPI DENGAN PENYEDIAAN JASA PELAYANAN MAKAN DAN MINUM. PENYELENGGARAAN SEKOLAH/PENDIDIKAN OLAHRAGA SEPAK BOLA YANG DIKELOLA SENDIRI DICAKUP DALAM KELOMPOK INI. TERMASUK USAHA LAPANGAN FUTSAL.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9311</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN OPERASIONAL FASILITAS OLAHRAGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>931</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN OLAHRAGA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200837</ID_KLU>
    <KD_KLU>64993</KD_KLU>
    <NM_KLU>LEMBAGA PENJAMINAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN LEMBAGA PENJAMINAN MELIPUTI PERUSAHAAN PENJAMINAN DAN PERUSAHAAN PENJAMINAN ULANG. PERUSAHAAN PENJAMINAN ADALAH PERUSAHAAN YANG MELAKUKAN KEGIATAN PEMBERIAN PENJAMINAN ATAS PEMENUHAN KEWAJIBAN FINANCIAL PENERIMA KREDIT DAN/ATAU PEMBIAYAAN BERDASARKAN PRINSIP SYARIAH. PERUSAHAAN PENJAMINAN ULANG ADALAH PERUSAHAAN YANG MELAKUKAN KEGIATAN PEMBERIAN PENJAMINAN ATAS PEMENUHAN KEWAJIBAN FINANCIAL PERUSAHAAN PENJAMINAN YANG TELAH MENJAMIN PEMENUHAN KEWAJIBAN FINANCIAL PENERIMA KREDIT DAN/ATAU PEMBIAYAAN BERDASARKAN PRINSIP SYARIAH.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6499</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA KEUANGAN LAINNYA YTDL, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>649</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA KEUANGAN LAINNYA, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>64</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KEUANGAN, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>K</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KEUANGAN DAN ASURANSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>474</ID_KLU>
    <KD_KLU>23963</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BARANG DARI BATU UNTUK KEPERLUAN RUMAH TANGGA DAN PAJANGAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MACAM-MACAM BARANG DARI BATU UNTUK KEPERLUAN RUMAH TANGGA DAN PAJANGAN, SEPERTI LUMPANG, COBEK, BATU PIPISAN, BATU ASAH, BATU LEMPENGAN, BATU PECAH-PECAHAN, ABU BATU DAN KUBUS MOZAIK.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2396</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG DARI BATU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>239</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>23</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201117</ID_KLU>
    <KD_KLU>06100</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERTAMBANGAN MINYAK BUMI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA ATAU KEGIATAN PERTAMBANGAN MINYAK BUMI MENTAH TERMASUK USAHA PENCARIAN KANDUNGAN MINYAK BUMI, PENGEBORAN, PENAMBANGAN, PEMISAHAN SERTA PENAMPUNGAN, PRODUKSI MINYAK BUMI MENTAH KONDENSAT, PEMROSESAN UNTUK MENGHASILKAN MINYAK MENTAH DENGAN CARA PENAMPUNGAN, PENYARINGAN, PENGERINGAN, STABILISASI DAN LAIN-LAIN. HASIL PERTAMBANGAN MINYAK BUMI ANTARA LAIN MINYAK MENTAH ATAU CRUDE OIL DAN KONDENSAT. KELOMPOK INI JUGA MENCAKUP USAHA OPERASI PENAMBANGAN PASIR BITUMINOUS ATAU OIL SHALE (SERPIHAN MINYAK) DAN PASIR ASPAL. KEGIATAN PERTAMBANGAN TERSEBUT MELIPUTI PENGGALIAN, PENGEBORAN, PENGHANCURAN, PENCUCIAN, PENYARINGAN DAN PENCAMPURAN SERTA PENAMPUNGAN. TERMASUK KEGIATAN PRODUKSI MINYAK BUMI MENTAH DARI SERPIHAN MINYAK DAN PASIR BITUMINOUS JIKA TERKAIT DENGAN PERTAMBANGANNYA. PENGOLAHAN LANJUT DARI HASIL MINYAK BUMI DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 19211.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0610</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTAMBANGAN MINYAK BUMI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>061</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTAMBANGAN MINYAK BUMI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>06</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTAMBANGAN MINYAK BUMI DAN GAS ALAM DAN PANAS BUMI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>B</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200995</ID_KLU>
    <KD_KLU>47861</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG ELEKTRONIK</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN BARANG ELEKTRONIK YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI RADIO, TELEVISI, VIDEO, TAPE RECORDER, AUDIO AMPLIFIER DAN CASSETE RECORDER.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4786</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>494</ID_KLU>
    <KD_KLU>24320</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PENGECORAN LOGAM BUKAN BESI DAN BAJA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PELEBURAN, PEMADUAN DAN PENGECORAN ATAU PENUANGAN LOGAM-LOGAM BUKAN BESI DALAM BENTUK DASAR, SEPERTI TUANGAN TEMBAGA DAN PADUANNYA, TUANGAN ALUMINIUM DAN PADUANNYA, TUANGAN NIKEL DAN PADUANNYA. TERMASUK PENGECORAN PRODUK SETENGAH JADI DARI ALUMINIUM, MAGNESIUM, TITANIUM, SENG DAN LAIN-LAIN, PENGECORAN LOGAM RINGAN TUANG, PENGECORAN LOGAM BERAT TUANG, PENGECORAN LOGAM MULIA TUANG DAN DIE-CASTING LOGAM BUKAN BESI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2432</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGECORAN LOGAM BUKAN BESI DAN BAJA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>243</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGECORAN LOGAM</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>24</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI LOGAM DASAR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1241</ID_KLU>
    <KD_KLU>86102</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PUSKESMAS</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PERAWATAN KESEHATAN DAN PENGOBATAN FISIK YANG DIKELOLA OLEH PEMERINTAH, BAIK UNTUK PERAWATAN JALAN MAUPUN RAWAT INAP (OPNAME), SEPERTI PUSKESMAS KELILING, PUSKESMAS TANPA TEMPAT TIDUR, PUSKESMAS PEMBANTU, MAUPUN PELAYANAN SECARA RAWAT INAP OLEH PUSKESMAS DENGAN TEMPAT TIDUR.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8610</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA RUMAH SAKIT</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>861</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA RUMAH SAKIT</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>86</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KESEHATAN MANUSIA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>Q</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KESEHATAN DAN KEGIATAN SOSIAL</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200968</ID_KLU>
    <KD_KLU>32909</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PENGOLAHAN LAINNYA YTDL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BARANG-BARANG YANG TIDAK DIKLASIFIKASIKAN DI TEMPAT LAIN, SEPERTI PAPAN NAMA, PAPAN REKLAME (PAPAN ATAU LAMPU DISPLAY), SEGALA MACAM PAYUNG, PIPA ROKOK, LENCANA, PIALA, MEDALI, STEMPEL, TONGKAT, KAP LAMPU, SEGALA MACAM KANCING, SAPU, SIKAT IJUK, TEMPAT CERUTU DAN SIRIH, PIPA ROKOK, SISIR, PENYEMPROT WANGI-WANGIAN, BOTOL VAKUM DAN BEJANA VAKUM UNTUK KEPERLUAN PRIBADI ATAU RUMAH TANGGA, WIG (RAMBUT PALSU), JANGGUT PALSU, BULU MATA PALSU DAN LAINNYA YANG BELUM TERCAKUP DALAM GOLONGAN LAINNYA, TERMASUK PEMBUATAN KOREK API DARI LOGAM DAN PEMBUATAN PERHIASAN IMITASI, BONEKA YANG DIGUNAKAN OLEH PENJAHIT  UNTUK MENGENAKAN BAJU, PETI JENAZAH. PEMBUATAN SUMBU LAMPU DIMASUKAN DALAM KELOMPOK 13942.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>3290</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGOLAHAN LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>329</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGOLAHAN LAINNYA YTDL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>32</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI PENGOLAHAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>351</ID_KLU>
    <KD_KLU>18202</KD_KLU>
    <NM_KLU>REPRODUKSI MEDIA REKAMAN FILM DAN VIDEO</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA REPRODUKSI DARI KOPI MASTER REKAMAN, COMPAK DISK ATAU CD DAN TAPE YANG BERISIKAN GAMBAR BERGERAK ATAU FILM DAN REKAMAN VIDEO LAINNYA. PENERBITAN REKAMAN FILM DAN VIDEO DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 59111 DAN 59112.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1820</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>REPRODUKSI MEDIA REKAMAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>182</KD_GOL>
    <NM_GOL>REPRODUKSI MEDIA REKAMAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>18</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI PENCETAKAN DAN REPRODUKSI MEDIA REKAMAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201089</ID_KLU>
    <KD_KLU>10214</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PEMINDANGAN IKAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN (BERSIRIP/PISCES) MELALUI PROSES PEMINDANGAN, SEPERTI PINDANG BANDENG DAN PINDANG TONGKOL. KEGIATAN PEMINDANGAN IKAN YANG TIDAK DAPAT DIPISAHKAN DARI USAHA PENANGKAPAN/BUDIDAYA DIMASUKKAN DALAM GOLONGAN 031 DAN 032.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1021</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN DAN PRODUK IKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>102</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN DAN BIOTA AIR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1051</ID_KLU>
    <KD_KLU>61912</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA RADIO PANGGIL UNTUK UMUM (RPUU)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PELAYANAN HUBUNGAN KOMUNIKASI SATU ARAH BERUPA PESAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6191</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA NILAI TAMBAH TELEPONI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>619</KD_GOL>
    <NM_GOL>TELEKOMUNIKASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>61</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>TELEKOMUNIKASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>975</ID_KLU>
    <KD_KLU>49421</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN TAKSI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN ORANG DENGAN MENGGUNAKAN MOBIL PENUMPANG YANG DIBERI TANDA KHUSUS DAN DILENGKAPI DENGAN ARGOMETER YANG MELAYANI ANGKUTAN DARI PINTU KE PINTU, DENGAN WILAYAH OPERASI TERBATAS.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4942</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN DARAT LAINNYA UNTUK PENUMPANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>494</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN DARAT BUKAN BUS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>49</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN DARAT DAN ANGKUTAN MELALUI SALURAN PIPA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200627</ID_KLU>
    <KD_KLU>85491</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PENDIDIKAN MANAJEMEN DAN PERBANKAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PENDIDIKAN MANAJEMEN DAN PERBANKAN YANG DISELENGGARAKAN SWASTA. KEGIATAN YANG TERMASUK DALAM KEGIATAN INI ADALAH JASA PENDIDIKAN ATAU KURSUS ADMINISTRASI BISNIS, ADMINISTRASI PERKANTORAN, ADMINISTRASI KESEHATAN, ADMINISTRASI, ADMINISTRASI NIAGA, AKUNTANSI, AKUNTANSI BISNIS, AKUNTANSI PERBANKAN, AKUNTANSI PERKANTORAN, AKUNTANSI PERPAJAKAN, AKUNTANSI PERUSAHAAN, ASURANSI, EKSPOR IMPOR, KEPABEANAN DAN CUKAI, KEWIRAUSAHAAN, MANAJEMEN, MANAJEMEN ADMINISTRASI, MANAJEMEN BISNIS, MANAJEMEN INFORMATIKA, MANAJEMEN KESEHATAN, MANAJEMEN KEUANGAN, MANAJEMEN KEUANGAN DAN PERPAJAKAN, MANAJEMEN PARIWISATA, MANAJEMEN PELATIHAN, MANAJEMEN PEMASARAN/PERDAGANGAN, MANAJEMEN PERBANKAN, PERKANTORAN, MANAJEMEN PERUSAHAAN, PROPERTI, MANAJEMEN TERAPAN, MENGETIK, PEMASARAN/MARKETING, PEMASARAN BUSANA, PENGAMANAN/SEKURITI, PERBANKAN DAN PASAR MODAL, PERKANTORAN, PERPAJAKAN, POLIBISNIS, PRAMURUKTI, PRAMUSIWI, PRAMUWISMA, SALES MANAJEMEN, SEKRETARIS, TATA KOTA, WIRA NIAGA DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8549</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PENDIDIKAN LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>854</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENDIDIKAN LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>85</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PENDIDIKAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>P</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PENDIDIKAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200744</ID_KLU>
    <KD_KLU>88902</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA KEGIATAN SOSIAL SWASTA DI LUAR PANTI LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN BERDASARKAN PROFESI PEKERJAAN SOSIA,  PENYEDIAAN JASA KEGIATAN SOSIAL, KONSELING, KESEJAHTERAAN, PENGUNGSI,  PENYERAHAN DAN JASA SEJENIS YANG DIBERIKAN KEPADA PERORANGAN DAN KELUARGA  DI RUMAH ATAU TEMPAT LAIN DAN DILAKUKAN OLEH SWASTA, LEMBAGA SWADAYA LOKAL  MAUPUN NASIONAL, ORGANISASI PENANGGULANGAN BENCANA ALAM DAN ORGANISASI  KHUSUS PENYEDIA JASA KONSELING, SEPERTI JASA KESEJAHTERAAN DAN BIMBINGAN  UNTUK ANAK-ANAK DAN REMAJA, KEGIATAN ADOPSI DAN KEGIATAN PENCEGAHAN  KENAKALAN ANAK, JASA KONSELING KEUANGAN RUMAH TANGGA, PERNIKAHAN DAN  BIMBINGAN KELUARGA, JASA KONSULTASI HUTANG-PIUTANG, KEGIATAN KEMASYARAKATAN  DAN LINGKUNGAN, KEGIATAN UNTUK KORBAN BENCANA, PENGUNGSI, IMIGRAN DAN  LAIN-LAIN TERMASUK RUMAH SINGGAH SEMENTARA ATAU DALAM JANGKA WAKTU YANG  LAMA, KEGIATAN REHABILITASI DAN HABITASI PEKERJAAN UNTUK PENGANGGURAN DI MANA  KOMPONEN PENDIDIKAN TERBATAS, KEGIATAN PENENTUAN PEMENUHAN SYARAT DALAM  HUBUNGANNYA DENGAN BANTUAN KESEJAHTERAAN, PINJAMAN ATAU KUPON MAKANAN,  KEGIATAN PERAWATAN HARIAN ANAK, TERMASUK UNTUK ANAK-ANAK CACAT , KEGIATAN  FASILITAS HARIAN UNTUK TUNA WISMA DAN KELOMPOK SOSIAL MENENGAH KE BAWAH LAIN  DAN KEGIATAN AMAL SEPERTI PENGUMPULAN DANA ATAU KEGIATAN PENUNJANG LAINNYA  YANG DITUJUKAN PADA KEGIATAN SOSIAL. TERMASUK SEPERTI PEMBINAAN MASYARAKAT  TERASING, KONSULTASI KELUARGA, PELATIHAN KEPEMIMPINAN WANITA DAN USAHA  SWADAYA WANITA DESA, ADOPSI, RESOSIALISASI DAN PEMBINAAN, PENGUMPULAN DAN  PENYALURAN DANA BANTUAN SOSIAL.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8890</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA KEGIATAN SOSIAL DI LUAR PANTI LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>889</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA KEGIATAN SOSIAL DI LUAR PANTI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>88</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KEGIATAN SOSIAL DI LUAR PANTI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>Q</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KESEHATAN DAN KEGIATAN SOSIAL</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200735</ID_KLU>
    <KD_KLU>93299</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN HIBURAN DAN REKREASI LAINNYA YTDL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN HIBURAN DAN REKREASI YANG TIDAK TERCAKUP  DALAM 93291 S.D. 93293, SEPERTI KEGIATAN OPERASIONAL PRASARANA ANGKUTAN  UNTUK REKREASI MISALNYA, KEGIATAN OPERASIONAL BUKIT SKI, PENYEWAAN  PERLENGKAPAN REKREASI DAN HIBURAN YANG MERUPAKAN BAGIAN YANG TIDAK  TERPISAHKAN DARI FASILITAS REKREASI, KEGIATAN OPERASIONAL PEKAN RAYA DAN  PERTUNJUKAN REKREASI ALAMI , DAN KEGIATAN HIBURAN DAN REKREASI LAINNYA.  TERMASUK KEGIATAN PRODUSER ATAU PENGUSAHA PERTUNJUKAN LANGSUNG SELAIN  PERTUNJUKAN OLAHRAGA ATAU SENI, DENGAN ATAU TANPA FASILITAS.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9329</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN HIBURAN DAN REKREASI LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>932</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN REKREASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>549</ID_KLU>
    <KD_KLU>28250</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI MESIN PENGOLAHAN MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PEMBUATAN MESIN-MESIN UNTUK PENGOLAHAN BERBAGAI MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU, SEPERTI MESIN PENGOLAH MAKANAN DAN SUSU, MESIN PENGERING PERTANIAN, MESIN PEMISAH KRIM, MESIN PENGOLAHAN SUSU (MISALNYA HOMOGENIZERS), MESIN PENGUBAH SUSU (MISALNYA PEMBUAT KEJU, DAN MESIN PENCETAK KEJU) DAN MESIN PEMBUAT KEJU (MISALNYA HOMOGENIZERS, PENCETAKAN, PENGEPRESAN), MESIN UNTUK INDUSTRI PENGGILINGAN PADI ATAU BIJI-BJIAN, SEPERTI MESIN UNTUK MEMBERSIHKAN, MEMILIH ATAU MEMILAHAN BENIH PADI ATAU BIJI-BIJIAN DAN SAYURAN KACANG-KACANGAN YANG DIKERINGKAN (MESIN PENAMPI, LAJUR PENYARING, PEMISAH, MESIN PENYIKAT BIJI-BIJIAN DAN LAIN-LAIN); DAN MESIN UNTUK MEMPRODUKSI TEPUNG DAN BAHAN MAKANAN DAN LAIN-LAIN (MESIN PENGGILINGAN BIJI-BIJIAN, PENYARING, PENGAYAK TEPUNG, PENGISI, BLENDER, PEMBERSIH KULIT  PADI, PENGGILINGAN PADI, PEMECAH KACANG KAPRI DAN LAINNYA), MESIN PEMBUAT MINUMAN ANGGUR DAN JUICE BUAH, MESIN PEMBUAT ROTI, MIE DAN SPAGHETTI DAN SEJENIS SEPERTI OVEN ROTI, MIXER, PEMBUAT ADONAN, CETAKAN, PEMOTONG, MESIN PEMBUAT ROTI DAN LAIN-LAIN, MESIN PEMBUAT ROKOK DAN BERBAGAI MESIN PENGOLAHAN MAKANAN YANG LAIN. TERMASUK MESIN UNTUK INDUSTRI ROTI ATAU PEMBUAT MACARONI, MESIN DAN PERALATAN UNTUK PENGOLAHAN BERBAGAI MAKANAN, SEPERTI MESIN UNTUK MEMBUAT GULA-GULA, KOKOA ATAU COKLAT, MESIN UNTUK INDUSTRI GULA, MESIN UNTUK PEMBUATAN BIR, MESIN UNTUK PENGOLAHAN DAGING DAN UNGGAS, MESIN UNTUK PENGOLAHAN BUAH-BUAHAN, KACANG-KACANGAN DAN SAYURAN, MESIN UNTUK PENGOLAHAN IKAN, KERANG-KERANGAN DAN HASIL LAUT LAINNYA; MESIN UNTUK PENYULINGAN DAN PEMURNIAN; DAN MESIN LAINNYA UNTUK INDUSTRI DAN PENGOLAHAN MAKANAN DAN MINUMAN; MESIN PENGAMBILAN DAN PENGOLAHAN MINYAK DAN LEMAH HEWAN DAN TUMBUHAN; MESIN UNTUK PENGOLAHAN TEMBAKAU DAN UNTUK PEMBUATAN ROKOK DAN CERUTU ATAU UNTUK TEMBAKAU PIPA ATAU TEMBAKAU KUNYAH ATAU SNUFF; MESIN PENGOLAHAN MAKANAN DI HOTEL DAN RESTORAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2825</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI MESIN PENGOLAHAN MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>282</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI MESIN UNTUK KEPERLUAN KHUSUS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>28</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MESIN DAN PERLENGKAPAN YTDL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>610</ID_KLU>
    <KD_KLU>29200</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI KAROSERI KENDARAAN BERMOTOR RODA EMPAT ATAU LEBIH DAN INDUSTRI TRAILER DAN SEMI TRAILER</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BAGIAN-BAGIAN MOBIL ATAU KAROSERI KENDARAAN BERMOTOR, SEPERTI BAK TRUK, BODI BUS, BODI PICK UP, BODI UNTUK KENDARAAN PENUMPANG, DAN KENDARAAN BERMOTOR UNTUK PENGGUNAAN KHUSUS, SEPERTI KONTAINER, CARAVAN DAN MOBIL TANGKI. TERMASUK PEMBUATAN TRAILER, SEMI TRAILER DAN BAGIAN-BAGIANNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2920</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI KAROSERI KENDARAAN BERMOTOR RODA EMPAT ATAU LEBIH DAN INDUSTRI TRAILER DAN SEMI TRAILER</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>292</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI KAROSERI KENDARAAN BERMOTOR RODA EMPAT ATAU LEBIH DAN INDUSTRI TRAILER DAN SEMI TRAILER</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>29</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KENDARAAN BERMOTOR, TRAILER DAN SEMI TRAILER</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>669</ID_KLU>
    <KD_KLU>35104</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PENUNJANG KELISTRIKAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA/KEGIATAN YANG SECARA LANGSUNG BERHUBUNGAN DENGAN USAHA KETENAGALISTRIKAN, SEPERTI JASA PENCATATAN METERAN DAN PEMBERIAN TAGIHAN. TERMASUK KEGIATAN PERDAGANGAN LISTRIK KE KONSUMEN, KEGIATAN AGEN PEMBANGKIT LISTRIK YANG MENGURUS PENJUALAN LISTRIK MELALUI SISTIM DISTRIBUSI TENAGA LISTRIK YANG DIOPERASIKAN OLEH PIHAK LAIN DAN KEGIATAN PENGOPERASIAN PENGUBAHAN KAPASITAS DAN DAYA TENAGA LISTRIK.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>3510</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KETENAGALISTRIKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>351</KD_GOL>
    <NM_GOL>KETENAGALISTRIKAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>35</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENGADAAN LISTRIK, GAS, UAP/AIR PANAS DAN UDARA DINGIN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>D</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PENGADAAN LISTRIK, GAS, UAP/AIR PANAS DAN UDARA DINGIN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>408</ID_KLU>
    <KD_KLU>20295</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI KOREK API</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN KOREK API DALAM BENTUK BATANGAN (MATCHES). PEMBUATAN BATU KOREK API (FLINT) DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 32909.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2029</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG KIMIA LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>202</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG KIMIA LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>20</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BAHAN KIMIA DAN BARANG DARI BAHAN KIMIA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>666</ID_KLU>
    <KD_KLU>35101</KD_KLU>
    <NM_KLU>PEMBANGKITAN TENAGA LISTRIK</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA MEMBANGKITKAN TENAGA LISTRIK DAN PENGOPERASIAN FASILITAS PEMBANGKIT YANG MENGHASILKAN ENERGI LISTRIK, YANG BERASAL DARI BERBAGAI SUMBER ENERGI, SEPERTI TENAGA AIR (HIDROELEKTRIK), BATU BARA, GAS (TURBIN GAS), BAHAN BAKAR MINYAK, DIESEL DAN ENERGI YANG DAPAT DIPERBARUI, TENAGA SURYA, ANGIN, ARUS LAUT, PANAS BUMI (ENERGI TERMAL), TENAGA NUKLIR DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>3510</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KETENAGALISTRIKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>351</KD_GOL>
    <NM_GOL>KETENAGALISTRIKAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>35</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENGADAAN LISTRIK, GAS, UAP/AIR PANAS DAN UDARA DINGIN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>D</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PENGADAAN LISTRIK, GAS, UAP/AIR PANAS DAN UDARA DINGIN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>695</ID_KLU>
    <KD_KLU>42211</KD_KLU>
    <NM_KLU>KONSTRUKSI JARINGAN SALURAN IRIGASI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBANGUNAN, PENINGKATAN, PEMELIHARAAN DAN PERBAIKAN KONSTRUKSI JARINGAN SALURAN AIR, SISTEM IRIGASI (KANAL), RESERVOIR (WADUK) DAN SIPON DAN DRAINASE IRIGASI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4221</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KONSTRUKSI JARINGAN SALURAN UNTUK IRIGASI, KOMUNIKASI DAN LIMBAH</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>422</KD_GOL>
    <NM_GOL>KONSTRUKSI JARINGAN SALURAN UNTUK IRIGASI, KOMUNIKASI DAN LIMBAH</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>42</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KONSTRUKSI BANGUNAN SIPIL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>F</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KONSTRUKSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201230</ID_KLU>
    <KD_KLU>68111</KD_KLU>
    <NM_KLU>AKTIVITAS PERUSAHAAN HOLDING DI BIDANG JASA REAL ESTAT</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6811</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>REAL ESTAT YANG DIMILIKI SENDIRI ATAU DISEWA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>681</KD_GOL>
    <NM_GOL>REAL ESTAT YANG DIMILIKI SENDIRI ATAU DISEWA DAN KAWASAN PARIWISATA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>68</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>REAL ESTAT</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>L</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>REAL ESTAT</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200917</ID_KLU>
    <KD_KLU>47414</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN ALAT TELEKOMUNIKASI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN ALAT  TELEKOMUNIKASI, SEPERTI HANDPHONE, PESAWAT TELEPON DAN PERLENGKAPANNYA SERTA USAHA JASA PENJUALAN PULSA, BAIK BERUPA VOUCHER MAUPUN ELEKTRONIK, TERMASUK PULA JASA PENJUALAN KARTU PERDANA TELEPON SELULAR.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4741</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS KOMPUTER DAN PERLENGKAPANNYA; PIRANTI LUNAK DAN PERLENGKAPAN TELEKOMUNIKASI DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>474</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS PERALATAN INFORMASI DAN KOMUNIKASI DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200878</ID_KLU>
    <KD_KLU>60201</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENYIARAN DAN PEMROGRAMAN TELEVISI OLEH PEMERINTAH</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN DALAM USAHA PENYELENGGARAAN SIARAN RADIO YANG DIKELOLA OLEH SWASTA, SEPERTI PENYIARAN SINYAL SUARA MELALUI STUDIO PENYIARAN RADIO DAN FASILITAS UNTUK TRANSMISI PEMOGRAMAN SINYAL SUARA KEPADA MASYARAKAT ATAU PENDENGAR; KEGIATAN JARINGAN RADIO, YAITU MENGUMPULKAN DAN MENGIRIMKAN PROGRAM SINYAL SUARA UNTUK PARA PENDENGAR LEWAT UDARA, KABEL ATAU SATELIT; KEGIATAN PENYIARAN RADIO LEWAT INTERNET (STASIUN RADIO INTERNET); DAN PENYIARAN DATA YANG TERINTEGRASI DENGAN PENYIARAN RADIO. TERMASUK JUGA STATION RELAY (PEMANCAR KEMBALI) SIARAN RADIO. KEGIATAN PEMANCARAN RADIO DAN TELEVISI SECARA LANGSUNG ATAU PEMANCARAN ULANG YANG DIDASARKAN ATAS DASAR BALAS JASA (FEE) DAN KONTRAK DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 61991. SEPERTI PEMBUATAN PROGRAM SALURAN TELEVISI LENGKAP DARI KOMPONEN PROGRAM YANG DIBELI (SEPERTI FILM, DOKUMENTER DAN LAIN-LAIN), KOMPONEN PROGRAM YANG DIHASILKAN SENDIRI (SEPERTI BERITA LOKAL, LAPORAN LANGSUNG) ATAU KOMBINASI KEDUANYA); PEMOGRAMAN DARI SALURAN VIDEO ATAS DASAR PERMINTAAN; DAN PENYIARAN DATA YANG DIINTEGRASIKAN DENGAN SIARAN TELEVISI. PROGRAM TELEVISI LENGKAP DAPAT DISIARKAN SENDIRI ATAU MELALUI DISTRIBUSI PIHAK KETIGA, SEPERTI PERUSAHAAN KABEL ATAU PROVIDER TELEVISI SATELIT. PEMOGRAMAN DAPAT BERSIFAT UMUM ATAU KHUSUS (MISALNYA FORMAT TERBATAS SEPERTI PROGRAM BERITA, OLAHRAGA,  PENDIDIKAN ATAU PROGRAM YANG DITUJUKAN UNTUK ANAK MUDA), DAPAT DIBUAT DENGAN BEBAS TERSEDIA UNTUK PEMAKAI ATAU DAPAT HANYA TERSEDIA ATAS DASAR LANGGANAN. KEGIATAN PEMANCARAN RADIO DAN TELEVISI SECARA LANGSUNG ATAU PEMANCARAN ULANG YANG DIDASARKAN ATAS DASAR BALAS JASA (FEE) DAN KONTRAK DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 61933.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6020</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENYIARAN DAN PEMROGRAMAN TELEVISI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>602</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENYIARAN DAN PEMROGRAMAN TELEVISI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>60</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENYIARAN DAN PEMROGRAMAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200834</ID_KLU>
    <KD_KLU>47891</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR HEWAN HIDUP</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN HEWAN HIDUP, TERMASUK HEWAN PELIHARAAN YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4789</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG LAINNYA DAN BARANG BEKAS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1102</ID_KLU>
    <KD_KLU>66221</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA AGEN ASURANSI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN BADAN USAHA YANG BERTINDAK UNTUK DAN ATAS NAMA PERUSAHAAN ASURANSI DALAM MEMASARKAN ATAU MENJUAL SUATU PRODUK ASURANSI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6622</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA AGEN DAN BROKER ASURANSI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>662</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENUNJANG ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>66</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PENUNJANG JASA KEUANGAN, ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>K</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KEUANGAN DAN ASURANSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1299</ID_KLU>
    <KD_KLU>91012</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERPUSTAKAAN SWASTA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PERPUSTAKAAN YANG DIKELOLA OLEH SWASTA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9101</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN PERPUSTAKAAN DAN ARSIP</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>910</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERPUSTAKAAN, ARSIP, MUSEUM DAN KEGIATAN KEBUDAYAAN LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>91</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERPUSTAKAAN, ARSIP, MUSEUM DAN KEGIATAN KEBUDAYAAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1160</ID_KLU>
    <KD_KLU>74201</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA FOTOGRAFI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA JASA FOTOGRAFI ATAU PEMOTRETAN, BAIK UNTUK PERORANGAN ATAU KEPENTINGAN BISNIS, SEPERTI FOTOGRAFI UNTUK PASPOR, SEKOLAH, PERNIKAHAN DAN LAIN-LAIN; FOTOGRAFI UNTUK TUJUAN KOMERSIL, PUBLIKASI, MODE, REAL ESTAT ATAU PARIWISATA; FOTOGRAFI DARI UDARA (PEMOTRETAN DARI UDARA ATAU AERIAL PHOTOGRAPHY) DAN PEREKAMAN VIDEO UNTUK ACARA SEPERTI PERNIKAHAN, RAPAT DAN LAIN-LAIN. KEGIATAN LAIN ADALAH PEMROSESAN DAN PENCETAKAN HASIL PEMOTRETAN TERSEBUT, MELIPUTI PENCUCIAN, PENCETAKAN DAN PERBESARAN DARI NEGATIF FILM ATAU  CINE-FILM YANG DIAMBIL KLIEN; LABORATORIUM PENCUCIAN FILM DAN PENCETAKAN FOTO; PHOTO SHOP (TEMPAT CUCI FOTO) SATU JAM (BUKAN BAGIAN DARI TOKO KAMERA); MOUNTING SLIDE DAN PENGGANDAAN DAN RESTORING ATAU PENGUBAHAN SEDIKIT TRANPARASI DALAM HUBUNGANNYA DENGAN FOTOGRAFI. TERMASUK JUGA KEGIATAN JURNALIS FOTO DAN PEMBUATAN MIKROFILM DARI DOKUMEN. PRODUKSI FILM UNTUK BIOSKOP DAN VIDEO DAN DISTRIBUSINYA DIMASUKKAN DALAM GOLONGAN 591.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7420</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA FOTOGRAFI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>742</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA FOTOGRAFI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>74</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1025</ID_KLU>
    <KD_KLU>79111</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA AGEN PERJALANAN WISATA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA YANG KEGIATANNYA SEBAGAI PERANTARA PENJUALAN PAKET WISATA YANG DIKEMAS OLEH BIRO PERJALANAN WISATA; MELAKUKAN PEMESANAN TIKET ANGKUTAN UDARA, LAUT DAN DARAT, BAIK UNTUK TUJUAN DALAM NEGERI MAUPUN LUAR NEGERI; MELAKUKAN PEMESANAN AKOMODASI, RESTORAN DAN TIKET PERTUNJUKAN SENI BUDAYA, SERTA KUNJUNGAN KE OBYEK DAN DAYA TARIK WISATA; DAN MELAKUKAN  PENGURUSAN DOKUMEN PERJALANAN BERUPA PASPOR DAN VISA ATAU DOKUMEN LAIN YANG DIPERSAMAKAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7911</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA AGEN PERJALANAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>791</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA AGEN PERJALANAN DAN PENYELENGGARA TUR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>79</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA AGEN PERJALANAN, PENYELENGGARA TUR DAN JASA RESERVASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>N</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PERSEWAAN, KETENAGAKERJAAN, AGEN PERJALANAN DAN PENUNJANG USAHA LAINNYA</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200808</ID_KLU>
    <KD_KLU>47894</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG BEKAS PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN BARANG BEKAS PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI MEJA BEKAS, KURSI BEKAS, LEMARI BEKAS, TEMPAT TIDUR BEKAS, BUFET BEKAS DAN PERANGKAT UNTUK MAKAN DAN MINUM BEKAS. TERMASUK LINEN RUMAH TANGGA, KELAMBU, KAIN KASUR, KAIN BANTAL, GORDIN, KAIN PEL, KESET KAMAR MANDI, SAJADAH, PERMADANI, KARPET DAN TENDA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4789</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG LAINNYA DAN BARANG BEKAS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1289</ID_KLU>
    <KD_KLU>90002</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN PEKERJA SENI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PEKERJA SENI, SEPERTI NOVELIS, PENULIS CERITA DAN PENGARANG LAINNYA, AKTOR, PENYANYI, PENARI SANDIWARA, PENARI DAN SENIMAN PANGGUNG LAINNYA YANG SEJENIS. TERMASUK PULA USAHA KEGIATAN PRODUSER RADIO, TELEVISI, DAN FILM, PELUKIS, KARTUNIS DAN PEMAHAT PATUNG.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9000</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN HIBURAN, KESENIAN DAN KREATIVITAS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>900</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN HIBURAN, KESENIAN DAN KREATIVITAS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>90</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN HIBURAN, KESENIAN DAN KREATIVITAS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1282</ID_KLU>
    <KD_KLU>59112</KD_KLU>
    <NM_KLU>PRODUKSI FILM, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI OLEH SWASTA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN DAN PRODUKSI GAMBAR BERGERAK , FILM, VIDEO, PROGRAM TELEVISI ATAU IKLAN BERGERAK TELEVISI YANG DIKELOLA OLEH SWASTA ATAS DASAR BALAS JASA JUGA USAHA PEMBUATAN FILM UNTUK TELEVISI DAN JASA PENGIRIMAN FILM DAN AGEN PEMBUKUAN FILM. DUPLIKASI FILM DAN REPRODUKSI AUDIO/VIDEO DARI MASTER COPIES DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 18202.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5911</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PRODUKSI GAMBAR BERGERAK, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>591</KD_GOL>
    <NM_GOL>PRODUKSI GAMBAR BERGERAK, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>59</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PRODUKSI GAMBAR BERGERAK, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI, PEREKAMAN SUARA DAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200804</ID_KLU>
    <KD_KLU>50133</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN LAUT DOMESTIK KHUSUS UNTUK BARANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN BARANG DENGAN MENGGUNAKAN KAPAL LAUT YANG DIRANCANG SECARA KHUSUS UNTUK MENGANGKUT SUATU JENIS BARANG  TERTENTU. TERMASUK USAHA PERSEWAAN ANGKUTAN LAUT BERIKUT OPERATORNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5013</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN LAUT DOMESTIK UNTUK BARANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>501</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN LAUT</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>50</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN AIR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201347</ID_KLU>
    <KD_KLU>85133</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENDIDIKAN KELOMPOK BERMAIN</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8513</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENDIDIKAN ANAK USIA DINI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>851</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENDIDIKAN DASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>85</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PENDIDIKAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>P</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PENDIDIKAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201127</ID_KLU>
    <KD_KLU>01462</KD_KLU>
    <NM_KLU>PEMBIBITAN DAN BUDIDAYA AYAM RAS PETELUR</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PETERNAKAN YANG MENYELENGGARAKAN PEMBIBITAN AYAM RAS PETELUR UNTUK MENGHASILKAN AYAM BIBIT DAN TELUR TETAS DAN PETERNAKAN YANG MENYELENGGARAKAN BUDIDAYA AYAM RAS UNTUK MENGHASILKAN TELUR KONSUMSI DAN LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0146</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PETERNAKAN UNGGAS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>014</KD_GOL>
    <NM_GOL>PETERNAKAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201126</ID_KLU>
    <KD_KLU>01299</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERKEBUNAN CEMARA DAN TANAMAN TAHUNAN LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERKEBUNAN MULAI DARI KEGIATAN PENGOLAHAN LAHAN, PENYEMAIAN, PEMBIBITAN, PENANAMAN, PEMELIHARAAN DAN PEMANENAN POHON CEMARA DAN TANAMAN TAHUNAN LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0129</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTANIAN TANAMAN TAHUNAN LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>012</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTANIAN TANAMAN TAHUNAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>26</ID_KLU>
    <KD_KLU>01281</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERKEBUNAN LADA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERKEBUNAN MULAI DARI KEGIATAN PENGOLAHAN LAHAN, PENYEMAIAN, PEMBIBITAN, PENANAMAN, PEMELIHARAAN DAN PEMANENAN LADA ATAU MERICA (PIPER SPP).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0128</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERKEBUNAN TANAMAN REMPAH-REMPAH, AROMATIK/PENYEGAR, NARKOTIK DAN OBAT</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>012</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTANIAN TANAMAN TAHUNAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>576</ID_KLU>
    <KD_KLU>27330</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PERLENGKAPAN KABEL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN FITTING, SAKELAR, STOP KONTAK DAN SEBAGAINYA, SEPERTI BATANG PENGHANTAR, KONDUKTOR LISTRIK (KECUALI JENIS SWITCHGEAR), GFCI (GROUND FAULT CIRCUIT INTERRUPTER), LAMP HOLDER, PENANGKAL PETIR DAN KOIL, STEKER UNTUK UNTUK PERANGKAT KAWAT LISTRIK (MISALNYA PENEKAN, TOMBOL TEKAN, SNAP, TUMBLER SWITCHER), OUTLET DAN SOCKET LISTRIK (STOP KONTAK), KOTAK UNTUK PERALATAN KAWAT LISTRIK (SEPERTI JUNCTION, OUTLET, SWITCH BOX), KABEL DAN PERALATAN LISTRIK, KUTUB TRANSMISI DAN LINE HARDWARE DAN PLASTIK UNTUK PERALATAN KAWAT BUKAN PEMBAWA ARUS TERMASUK KOTAK PLASTIK JUNCTION, FACE PLATES DAN SEJENISNYA DAN PERALATAN POLE LINE PLASTIK.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2733</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PERLENGKAPAN KABEL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>273</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI KABEL DAN PERLENGKAPANNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>27</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI PERALATAN LISTRIK</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200925</ID_KLU>
    <KD_KLU>47737</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN PEMBUNGKUS DARI PLASTIK</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PERDAGANGAN ECERAN BARANG PEMBUNGKUS DARI PLASTIK, SEPERTI PLASTIK KILOAN, PLASTIK SAMPAH, KANTONG PLASTIK DAN BARANG PEMBUNGKUS DARI PLASTIK LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4773</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG BARU LAINNYA DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>477</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200998</ID_KLU>
    <KD_KLU>47864</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG PECAH BELAH DAN PERLENGKAPAN DAPUR DARI BATU ATAU TANAH LIAT</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN BARANG PECAH BELAH DAN PERLENGKAPAN DAPUR YANG TERBUAT DARI BATU ATAU TANAH LIAT YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI PIRING, MANGKOK, CANGKIR, TEKO, KENDI, PERIUK, COBEK, TEMPAYAN, LUMPANG, ASBAK DAN ULEG-ULEG.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4786</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>811</ID_KLU>
    <KD_KLU>47724</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN OBAT TRADISIONAL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BERBAGAI MACAM JAMU (OBAT TRADISIONAL) YANG BAHANNYA BERASAL DARI TUMBUH-TUMBUHAN, HEWAN ATAU MINERAL MISALNYA YANG BERBENTUK PIL, KAPSUL, BUBUK DAN BENTUK CAIR DI DALAM BANGUNAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4772</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BAHAN KIMIA, BARANG FARMASI, ALAT KEDOKTERAN, PARFUM</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>477</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1012</ID_KLU>
    <KD_KLU>52211</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA TERMINAL DARAT</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA JASA TERMINAL DARAT, SEPERTI PELAYANAN PARKIR, PENJADWALAN KEBERANGKATAN KENDARAAN (ANGKUTAN UMUM) DAN PELAYANAN NAIK TURUN PENUMPANG.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5221</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PENUNJANG ANGKUTAN DARAT</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>522</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENUNJANG ANGKUTAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>52</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERGUDANGAN DAN JASA PENUNJANG ANGKUTAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201170</ID_KLU>
    <KD_KLU>02144</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENGUSAHAAN PEMBIBITAN TANAMAN SONOKELING</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0214</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENGUSAHAAN PEMBIBITAN TANAMAN KEHUTANAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>021</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENGUSAHAAN HUTAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>02</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEHUTANAN DAN PENEBANGAN KAYU</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201017</ID_KLU>
    <KD_KLU>47814</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR KOMODITI HASIL PETERNAKAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN HASIL PETERNAKAN YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI SUSU DAN TELUR, DAGING TERNAK DAN UNGGAS.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4781</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR KOMODITI HASIL PERTANIAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>205</ID_KLU>
    <KD_KLU>10622</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BERBAGAI MACAM PATI PALMA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN PATI DARI BERBAGAI MACAM TANAMAN SUKU PALMA, SEPERTI PATI SAGU DAN PATI AREN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1062</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PATI DAN PRODUK PATI (BUKAN BERAS DAN JAGUNG)</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>106</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGGILINGAN PADI-PADIAN, TEPUNG DAN PATI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>122</ID_KLU>
    <KD_KLU>06201</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERTAMBANGAN GAS ALAM</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENCARIAN KANDUNGAN GAS ALAM, PENGEBORAN, PENAMBANGAN, PEMISAHAN SERTA PENAMPUNGAN. HASIL PERTAMBANGAN GAS ALAM ANTARA LAIN GAS ALAM. PENCAIRAN GAS ALAM MENJADI LNG SAMPAI \KEPENGAPALANNYA MASIH TERMASUK KEGIATAN PERTAMBANGAN. PENGOLAHAN LANJUT DARI HASIL GAS ALAM DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 19212.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0620</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTAMBANGAN GAS ALAM DAN PANAS BUMI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>062</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTAMBANGAN GAS ALAM DAN PANAS BUMI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>06</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTAMBANGAN MINYAK BUMI DAN GAS ALAM DAN PANAS BUMI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>B</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>703</ID_KLU>
    <KD_KLU>43215</KD_KLU>
    <NM_KLU>INSTALASI SINYAL DAN TELEKOMUNIKASI KERETA API</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PEMASANGAN, PEMELIHARAAN DAN PERBAIKAN INSTALASI SINYAL DAN TELEKOMUNIKASI KERETA API.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4321</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INSTALASI SISTEM KELISTRIKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>432</KD_GOL>
    <NM_GOL>INSTALASI SISTEM KELISTRIKAN, AIR (PIPA) DAN INSTALASI KONSTRUKSI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>43</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KONSTRUKSI KHUSUS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>F</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KONSTRUKSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>826</ID_KLU>
    <KD_KLU>47512</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA DARI TEKSTIL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA DARI TEKSTIL, SEPERTI TAPLAK MEJA, SEPREI, SARUNG BANTAL, KELAMBU, KAIN KASUR, KAIN BANTAL, KAIN PEL, LINEN RUMAH TANGGA DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4751</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS TEKSTIL DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>475</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201256</ID_KLU>
    <KD_KLU>87907</KD_KLU>
    <NM_KLU>AKTIVITAS SOSIAL DI DALAM PANTI GELANDANGAN DAN PENGEMIS</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8790</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA KEGIATAN SOSIAL DI DALAM PANTI LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>879</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA KEGIATAN SOSIAL DI DALAM PANTI LAINNYA YTDL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>87</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KEGIATAN SOSIAL DI DALAM PANTI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>Q</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KESEHATAN DAN KEGIATAN SOSIAL</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>795</ID_KLU>
    <KD_KLU>47216</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN HASIL KEHUTANAN DAN PERBURUAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS KOMODITI HASIL HUTAN DAN PERBURUAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4721</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS KOMODITI MAKANAN DARI HASIL PERTANIAN DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>472</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200953</ID_KLU>
    <KD_KLU>45301</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR SUKU CADANG DAN AKSESORI MOBIL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR BERBAGAI SUKU CADANG, KOMPONEN DAN AKSESORI MOBIL YANG TERPISAH DARI PERDAGANGAN MOBILNYA, SEPERTI KARET BAN DAN BAN DALAM, BUSI MOBIL, BATEREI (AKI), PERLENGKAPAN LAMPU DAN BAGIAN-BAGIAN KELISTRIKAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4530</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN SUKU CADANG DAN AKSESORI MOBIL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>453</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN SUKU CADANG DAN AKSESORI MOBIL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>45</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN, REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>58</ID_KLU>
    <KD_KLU>01629</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PENUNJANG PETERNAKAN LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA YANG BERGERAK DALAM JASA PENUNJANG PETERNAKAN LAINNYA ATAS DASAR BALAS JASA (FEE) ATAU KONTRAK, SEPERTI PENCUKURAN BULU TERNAK, PEMBERSIHAN KANDANG TERNAK, TERMASUK JUGA USAHA PELAYANAN PENCARI RUMPUT, PEMELIHARAAN DAN PERAWATAN HEWAN DAN PENGGEMBALAAN TERNAK.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0162</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PENUNJANG PETERNAKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>016</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENUNJANG PERTANIAN DAN PASCA PANEN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200631</ID_KLU>
    <KD_KLU>03125</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENANGKAPAN/PENGAMBILAN INDUK/BENIH IKAN DI PERAIRAN UMUM</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA ATAU KEGIATAN PENGAMBILAN INDUK/BENIH IKAN SEPERTI INDUK/BENIH IKAN BANDENG, INDUK/BENIH IKAN BELIDA, INDUK/BENIH UDANG GALAH, INDUK/BENIH IKAN BILIH, INDUK/BENIH IKAN MUJAIR, INDUK/BENIH IKAN NILA, DAN LAINNYA DI PERAIRAN UMUM SEPERTI DI DANAU, SUNGAI, WADUK, RAWA, DAN GENANGAN AIR LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0312</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENANGKAPAN IKAN DI PERAIRAN UMUM</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>031</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERIKANAN TANGKAP</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>03</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERIKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201221</ID_KLU>
    <KD_KLU>63113</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PEMBUATAN DAN/ATAU PENGELOLAAN WEB</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6311</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN PENGOLAHAN DATA, PENYIMPANAN DATA DI SERVER (HOSTING) DAN KEGIATAN YBDI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>631</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN PENGOLAHAN DATA, PENYIMPANAN DATA DI SERVER (HOSTING) DAN KEGIATAN YBDI;</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>63</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN JASA INFORMASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>388</ID_KLU>
    <KD_KLU>20212</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PEMBERANTAS HAMA (FORMULASI)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGOLAHAN BAHAN AKTIF MENJADI PEMBERANTAS HAMA (PESTISIDA) DALAM BENTUK SIAP DIPAKAI SEPERTI INSEKTISIDA, FUNGISIDA, RODENTISIDA, HERBISIDA, NEMATISIDA, MOLUSIDA DAN AKARISIDA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2021</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PESTISIDA DAN PRODUK AGROKIMIA LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>202</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG KIMIA LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>20</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BAHAN KIMIA DAN BARANG DARI BAHAN KIMIA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>453</ID_KLU>
    <KD_KLU>23911</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BATA, MORTAR DAN SEMEN TAHAN API</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MACAM-MACAM BATA TAHAN API, MORTAR TAHAN API DAN SEMEN TAHAN API, SEPERTI ALUMINA, SILICA DAN BASIC.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2391</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG REFRAKTORI (TAHAN API)</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>239</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>23</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200711</ID_KLU>
    <KD_KLU>71209</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA ANALISIS DAN UJI TEKNIS LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN JASA ANALISIS DAN UJI TEKNIS LAINNYA YANG  BELUM DIKLASIFIKASIKAN PADA 71201 S.D. 71204 MISALNYA OPERASIONAL DARI  KEAMANAN DAN KETERTIBAN LABORATORIUM, PEMERIKSAAN PERALATAN RADIOAKTIF DAN  KLASIFIKASI KAPAL. PENGUJIAN MEDIS DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 86901 SAMPAI  DENGAN 86903.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7120</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>712</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>71</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA ARSITEKTUR DAN TEKNIK SIPIL; ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>375</ID_KLU>
    <KD_KLU>20122</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PUPUK BUATAN TUNGGAL HARA MAKRO PRIMER</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN PUPUK HARA MAKRO PRIMER JENIS PUPUK BUATAN TUNGGAL SEPERTI UREA, ZA, TSP, DSP DAN KALSIUM SULFAT. TERMASUK JUGA PEMBUATAN GAS CO2, ASAM SULFAT, AMONIAK, ASAM FOSFAT, ASAM NITRAT DAN LAIN-LAIN YANG BERKAITAN DENGAN PEMBUATAN PUPUK DAN TIDAK DAPAT DILAPORKAN SECARA TERPISAH.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2012</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PUPUK DAN BAHAN SENYAWA NITROGEN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>201</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BAHAN KIMIA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>20</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BAHAN KIMIA DAN BARANG DARI BAHAN KIMIA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200778</ID_KLU>
    <KD_KLU>79112</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA AGEN PERJALANAN BUKAN WISATA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA YANG KEGIATANNYA MELAKUKAN PEMESANAN DAN  PENJUALAN TIKET ANGKUTAN UDARA, LAUT DAN DARAT, BAIK UNTUK TUJUAN DALAM NEGERI  MAUPUN LUAR NEGERI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7911</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA AGEN PERJALANAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>791</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA AGEN PERJALANAN DAN PENYELENGGARA TUR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>79</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA AGEN PERJALANAN, PENYELENGGARA TUR DAN JASA RESERVASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>N</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PERSEWAAN, KETENAGAKERJAAN, AGEN PERJALANAN DAN PENUNJANG USAHA LAINNYA</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200950</ID_KLU>
    <KD_KLU>45102</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR MOBIL BEKAS</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR MOBIL BEKAS, TERMASUK MOBIL KHUSUS (SEPERTI AMBULANS, KARAVAN, MIKROBUS, PEMADAM KEBAKARAN, DAN SEBAGAINYA), LORI, TRAILER, SEMI-TRAILER DAN BERBAGAI KENDARAAN PENGANGKUT BERMOTOR LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4510</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN MOBIL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>451</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN MOBIL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>45</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN, REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>343</ID_KLU>
    <KD_KLU>59201</KD_KLU>
    <NM_KLU>PEREKAMAN SUARA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MASTER REKAMAN SUARA ASLI DI PIRINGAN HITAM, PITA KASET, COMPACT DISC (CD) DAN SEJENISNYA DAN KEGIATAN JASA PEREKAMAN SUARA DI STUDIO ATAU TEMPAT LAIN, TERMASUK HASIL PEMROGRAMAN RADIO YANG DIREKAM (TIDAK LANGSUNG), AUDIO UNTUK FILM, TELEVISI DAN LAIN-LAIN. PENERBITAN REKAMAN FILM DAN VIDEO TERMASUK KELOMPOK 59131 DAN 59132. PENERBITAN PIRANTI LUNAK KOMPUTER TERMASUK KELOMPOK 58200.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5920</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PEREKAMAN SUARA DAN PENERBITAN MUSIK</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>592</KD_GOL>
    <NM_GOL>PEREKAMAN SUARA DAN PENERBITAN MUSIK</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>59</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PRODUKSI GAMBAR BERGERAK, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI, PEREKAMAN SUARA DAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1158</ID_KLU>
    <KD_KLU>74901</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PENYELIDIKAN DAN KEAMANAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA JASA PENYELIDIKAN, PENGAWASAN, PENJAGAAN DAN KEGIATAN ATAU PERLINDUNGAN UNTUK KESELAMATAN PERORANGAN DAN HARTA MILIK. TERMASUK PENYELIDIKAN LATAR BELAKANG SESEORANG, PENCARIAN JEJAK ORANG YANG HILANG, PENCURIAN DAN PENGGELAPAN, SERTA PATROLI, SEPERTI PENGAWALAN DALAM PERJALANAN MEMBAWA BARANG BERHARGA, BODYGUARD, PATROLI JALAN RAYA, PENJAGAAN GEDUNG, KANTOR, PABRIK, HOTEL DAN SEBAGAINYA, JUGA PENYELIDIKAN  SIDIK JARI, TANDA TANGAN DAN TULISAN TANGAN. PENJAGAAN DENGAN SISTEM INSTALASI ALARM DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 43217. PENYELIDIKAN YANG BERHUBUNGAN DENGAN PERASURANSIAN DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 66210.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7490</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>749</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS LAINNYA YTDL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>74</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>417</ID_KLU>
    <KD_KLU>22112</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI VULKANISIR BAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERBAIKAN BAN YANG TELAH TERPAKAI (BAN BEKAS) MENJADI SEPERTI BAN BARU, SEHINGGA DAPAT DIGUNAKAN LAGI UNTUK KENDARAAN BERMOTOR, SEPEDA, KENDARAAN ANGKUTAN LAINNYA DAN PERALATAN YANG MEMAKAI BAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2211</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BAN DAN VULKANISIR BAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>221</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI KARET DAN BARANG DARI KARET</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>22</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KARET, BARANG DARI KARET DAN PLASTIK</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200973</ID_KLU>
    <KD_KLU>22292</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PERLENGKAPAN DAN PERALATAN RUMAH TANGGA (TIDAK TERMASUK FURNITUR)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BARANG-BARANG PERLENGKAPAN DAN PERALATAN RUMAH TANGGA DARI PLASTIK, SEPERTI TIKAR, KARPET, EMBER, SIKAT GIGI, VAS DAN PERALATAN RUMAH TANGGA LAINNYA. TERMASUK INDUSTRI PERALATAN MAKAN, PERALATAN DAPUR DAN BARANG-BARANG TOILET PLASTIK SERTA INDUSTRI PENUTUP LANTAI BERPEGAS, SEPERTI VYNIL, LINOLEUM DAN SEBAGAINYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2229</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG DARI PLASTIK LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>222</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG DARI PLASTIK</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>22</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KARET, BARANG DARI KARET DAN PLASTIK</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>202</ID_KLU>
    <KD_KLU>10617</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI TEPUNG TERIGU</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN TEPUNG TERIGU.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1061</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGGILINGAN, PENGUPASAN DAN PEMBERSIHAN PADI-PADIAN DAN BIJI-BIJIAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>106</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGGILINGAN PADI-PADIAN, TEPUNG DAN PATI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201257</ID_KLU>
    <KD_KLU>88903</KD_KLU>
    <NM_KLU>AKTIVITAS PERUSAHAAN HOLDING DI BIDANG SOSIAL DAN KESEHATAN MANUSIA</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8890</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA KEGIATAN SOSIAL DI LUAR PANTI LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>889</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA KEGIATAN SOSIAL DI LUAR PANTI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>88</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KEGIATAN SOSIAL DI LUAR PANTI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>Q</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KESEHATAN DAN KEGIATAN SOSIAL</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200661</ID_KLU>
    <KD_KLU>46333</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR MINUMAN BERALKOHOL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR MINUMAN BERALKOHOL, SEPERTI MINUMAN KERAS, ANGGUR, MALT, BIR DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4633</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN BESAR MAKANAN DAN MINUMAN LAINNYA DAN TEMBAKAU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>463</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN BESAR MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>46</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN BESAR, BUKAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>333</ID_KLU>
    <KD_KLU>17014</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI KERTAS KHUSUS</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN KERTAS KHUSUS, SEPERTI CARDIOPAN, KERTAS LITMUS/LAKMUS, METALIC PAPER, ACID PROOF PAPER, KERTAS POLA, KERTAS TERSALUT, KERTAS CELOPAN DAN SEJENISNYA. PENGERJAAN KERTAS YANG MELAPISI DENGAN SEGALA CARA, SEPERTI COATING, GLAZING, GUMMING, DAN LAMINATING SERTA PEMBUATAN KERTAS KARBON DAN STENSIL DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 17099, JIKA DALAM BENTUK POTONGAN SIAP DIJUAL KE KONSUMEN. PEMBUATAN KERTAS FOTOGRAFI DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 20299. PEMBUATAN KERTAS PENGGOSOK/AMPLAS (ABRASIVE PAPER) DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 23990.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1701</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BUBUR KERTAS, KERTAS DAN PAPAN KERTAS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>170</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI KERTAS DAN BARANG DARI KERTAS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>17</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KERTAS DAN BARANG DARI KERTAS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>334</ID_KLU>
    <KD_KLU>17021</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI KERTAS DAN PAPAN KERTAS BERGELOMBANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN KERTAS KONSTRUKSI (KERTAS ISOLASI, CONDENSOR, ROOFING BOARD, BUILDING BOARD DAN LAIN-LAIN), KERTAS BUNGKUS DAN PENGEPAKAN (KRAFTLINER, MEDIUM LINER/CORRUGATING MEDIUM, RIBBED KRAFT PAPER/KERTAS PAYUNG, KRAFT PAPER), BOARD (POST CARD KARTHOTEK, KERTAS LONDEN, TRIPLEX, MULTIPLEX, BRISTOL, STRAW BOARD, CHIP BOARD, DUPLEX).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1702</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI KERTAS DAN PAPAN KERTAS BERGELOMBANG DAN WADAH DARI KERTAS DAN PAPAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>170</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI KERTAS DAN BARANG DARI KERTAS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>17</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KERTAS DAN BARANG DARI KERTAS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>341</ID_KLU>
    <KD_KLU>58110</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENERBITAN BUKU</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PENERBITAN BUKU DALAM BENTUK CETAKAN, ELEKTRONIK (CD, CD ROM, DVD DAN LAIN-LAIN), AUDIO ATAU PADA INTERNET. KEGIATAN USAHANYA MELIPUTI PENERBITAN BUKU, BROSUR, LEAFLET DAN PUBLIKASI SEJENIS, TERMASUK PENERBITAN KAMUS DAN ENSIKLOPEDIA, PENERBITAN ATLAS, PETA DAN GRAFIK, PENERBITAN BUKU DALAM BENTUK AUDIO DAN PENERBITAN ENSIKLOPEDIA DAN LAIN-LAIN DALAM CD-ROM DAN PUBLIKASI LAINNYA. TERMASUK PENERBITAN ELEKTRONIKNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5811</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENERBITAN BUKU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>581</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENERBITAN BUKU, MAJALAH DAN TERBITAN LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>58</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENERBITAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200972</ID_KLU>
    <KD_KLU>22210</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BARANG DARI PLASTIK UNTUK BANGUNAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BARANG DARI PLASTIK UNTUK BANGUNAN, SEPERTI PINTU, JENDELA, KUSIN, DAUN PENUTUP JENDELA, KERAI, SKIRTING BOARDS DARI PLASTIK, TANGKI, TANDON AIR DARI PLASTIK, PENUTUP LANTAI, DINDING DAN LANGIT-LANGIT PLASTIK DALAM BENTUK GULUNGAN ATAU LEMBARAN DAN PERALATAN KEBERSIHAN DARI PLASTIK, SEPERTI HORDENG PLASTIK, SHOWER, WASTAFEL, LAVATORY PAN), BAK PENYIRAM (FLUSHING) DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2221</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG DARI PLASTIK UNTUK BANGUNAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>222</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG DARI PLASTIK</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>22</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KARET, BARANG DARI KARET DAN PLASTIK</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201340</ID_KLU>
    <KD_KLU>73202</KD_KLU>
    <NM_KLU>JAJAK PENDAPAT MASYARAKAT</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7320</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENELITIAN PASAR DAN JAJAK PENDAPAT MASYARAKAT</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>732</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENELITIAN PASAR DAN JAJAK PENDAPAT MASYARAKAT</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>73</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERIKLANAN DAN PENELITIAN PASAR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>9999998</ID_KLU>
    <KD_KLU>ERR00</KD_KLU>
    <NM_KLU>KLU WP UNKNOWN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KLU WP YANG TIDAK DITEMUKAN DI REFERENSI MASTER FILE WAJIB PAJAK</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>ERR0</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KLU ERROR</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>ERR</KD_GOL>
    <NM_GOL>KLU ERROR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>ER</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KLU ERROR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>X</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KLU ERROR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1304</ID_KLU>
    <KD_KLU>91024</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENINGGALAN SEJARAH YANG DIKELOLA SWASTA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PENGELOLAAN PENINGGALAN SEJARAH OLEH SWASTA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9102</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN MUSEUM DAN KEGIATAN OPERASIONAL BANGUNAN DAN SITUS BERSEJARAH</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>910</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERPUSTAKAAN, ARSIP, MUSEUM DAN KEGIATAN KEBUDAYAAN LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>91</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERPUSTAKAAN, ARSIP, MUSEUM DAN KEGIATAN KEBUDAYAAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200841</ID_KLU>
    <KD_KLU>65201</KD_KLU>
    <NM_KLU>REASURANSI KONVENSIONAL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN REASURANSI KONVENSIONAL ATAU PENANGGUNGAN SELURUH ATAU SEBAGIAN RESIKO YANG BERHUBUNGAN DENGAN KEBIJAKAN ASURANSI YANG ADA YANG DITANGGUNG OLEH PERUSAHAAN ASURANSI LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6520</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>REASURANSI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>652</KD_GOL>
    <NM_GOL>REASURANSI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>65</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ASURANSI, REASURANSI DAN DANA PENSIUN, BUKAN JAMINAN SOSIAL WAJIB</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>K</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KEUANGAN DAN ASURANSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201076</ID_KLU>
    <KD_KLU>10791</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI MAKANAN BAYI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MAKANAN BAYI, SEPERTI FORMULA BAYI, SUSU LANJUTAN DAN MAKANAN LANJUTAN LAINNYA, MAKANAN BAYI DAN MAKANAN YANG MENGANDUNG BAHAN YANG DIHOMOGENISASI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1079</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PRODUK MAKANAN LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>107</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI MAKANAN LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>170</ID_KLU>
    <KD_KLU>10213</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PEMBEKUAN IKAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGAWETAN IKAN (BERSIRIP/PISCES) MELALUI PROSES PEMBEKUAN, SEPERTI IKAN BANDENG BEKU, IKAN TUNA/CAKALANG BEKU DAN KAKAP BEKU. KEGIATAN PEMBEKUAN IKAN YANG TIDAK DAPAT DIPISAHKAN DARI USAHA PENANGKARAN/BUDIDAYA DIMASUKKAN DALAM GOLONGAN 031 DAN 032. KEGIATAN INI TIDAK TERMASUK USAHA PENDINGINAN IKAN DENGAN ES YANG DIMAKSUD UNTUK MEMPERTAHANKAN KESEGARAN IKAN TERSEBUT.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1021</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN DAN PRODUK IKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>102</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN DAN BIOTA AIR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200876</ID_KLU>
    <KD_KLU>59132</KD_KLU>
    <NM_KLU>DISTRIBUSI FILM, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI OLEH SWASTA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENDISTRIBUSIAN FILM, VIDEO TAPE, DVD DANPRODUKSI SEJENIS UNTUK BIOSKOP GAMBAR BERGERAK ATAU FILM LAYAR LEBAR, JARINGAN DAN STASIUN TELEVISI DAN PENYELENGGARA PAMERAN YANG DIKELOLA OLEH SWASTA ATAS DASAR BALAS JASA. TERMASUK KEGIATAN PEROLEHAN HAK DISTRIBUSI GAMBAR BERGERAK, FILM, VIDEO TAPE DAN DVD.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5913</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>DISTRIBUSI GAMBAR BERGERAK, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>591</KD_GOL>
    <NM_GOL>PRODUKSI GAMBAR BERGERAK, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>59</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PRODUKSI GAMBAR BERGERAK, VIDEO DAN PROGRAM TELEVISI, PEREKAMAN SUARA DAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1026</ID_KLU>
    <KD_KLU>79920</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PRAMUWISATA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA JASA PRAMUWISATA, YAITU KEGIATAN YANG  MEMBERIKAN BIMBINGAN, PENERANGAN, DAN PETUNJUK TENTANG OBYEK WISATA SERTA MEMBANTU SEGALA SESUATU YANG DIPERLUKAN WISATAWAN. TERMASUK JUGA DALAM KELOMPOK INI PERUSAHAAN YANG MENYEDIAKAN TENAGA PRAMUWISATA DAN ATAU MENGKOORDINASIKAN TENAGA PRAMUWISATA LEPAS UNTUK MEMENUHI KEBUTUHAN WISATAWAN SECARA PERORANGAN ATAU KEBUTUHAN BIRO PERJALANAN WISATA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7992</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PRAMUWISATA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>799</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA RESERVASI LAINNYA YBDI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>79</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA AGEN PERJALANAN, PENYELENGGARA TUR DAN JASA RESERVASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>N</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PERSEWAAN, KETENAGAKERJAAN, AGEN PERJALANAN DAN PENUNJANG USAHA LAINNYA</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201297</ID_KLU>
    <KD_KLU>37012</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENGUMPULAN AIR LIMBAH BERBAHAYA</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>3701</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENGUMPULAN AIR LIMBAH</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>370</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENGELOLAAN LIMBAH</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>37</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENGELOLAAN LIMBAH</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>E</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PENGADAAN AIR, PENGELOLAAN SAMPAH DAN DAUR ULANG, PEMBUANGAN DAN PEMBERSIHAN LIMBAH DAN SAMPAH</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200961</ID_KLU>
    <KD_KLU>28180</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PERKAKAS TANGAN YANG DIGERAKKAN TENAGA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN PERKAKAS TANGAN (PERTUKANGAN) YANG DIGERAKKAN TENAGA, BAIK DENGAN MOTOR LISTRIK ATAU MOTOR BUKAN LISTRIK ATAU YANG DIGERAKKAN DENGAN TEKANAN UDARA, SEPERTI GERGAJI SIRKULAR DAN RECIPROCATING, BOR DAN BOR PALU, PENABUR PASIR YANG DIGERAKKAN DENGAN TANGAN, ALAT PEMAKU (PNEUMATIK), PENYANGGA (BUFFERS), ROUTER, PENGGERINDA, STEPLER, ALAT PAKU TEMBAK, ALAT KETAM/SERUT, GUNTING DAN CATUT, KUNCI INGGRIS DAN ALAT PEMAKU (POWDER ACTUATED).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2818</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PERKAKAS TANGAN YANG DIGERAKKAN TENAGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>281</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI MESIN UNTUK KEPERLUAN UMUM</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>28</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MESIN DAN PERLENGKAPAN YTDL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>501</ID_KLU>
    <KD_KLU>25119</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BARANG DARI LOGAM SIAP PASANG UNTUK KONSTRUKSI LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BARANG-BARANG DARI LOGAM SIAP PASANG UNTUK KONSTRUKSI YANG BELUM TERCAKUP DALAM KELOMPOK 25111 S.D.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2511</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG LOGAM SIAP PASANG UNTUK BANGUNAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>251</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG LOGAM SIAP PASANG UNTUK BANGUNAN, TANGKI, TANDON AIR DAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>25</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BARANG LOGAM, BUKAN MESIN DAN PERALATANNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201217</ID_KLU>
    <KD_KLU>61992</KD_KLU>
    <NM_KLU>AKTIVITAS TELEKOMUNIKASI KHUSUS UNTUK KEPERLUAN SENDIRI</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6199</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>TELEKOMUNIKASI LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>619</KD_GOL>
    <NM_GOL>TELEKOMUNIKASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>61</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>TELEKOMUNIKASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>694</ID_KLU>
    <KD_KLU>42115</KD_KLU>
    <NM_KLU>KONSTRUKSI TEROWONGAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBANGUNAN, PEMELIHARAAN DAN PERBAIKAN BANGUNAN TEROWONGAN DI BAWAH PERMUKAAN AIR, DI BUKIT ATAU PEGUNUNGAN DAN DI BAWAH PERMUKAAN TANAH.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4211</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KONSTRUKSI JALAN DAN REL KERETA API</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>421</KD_GOL>
    <NM_GOL>KONSTRUKSI JALAN DAN REL KERETA API</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>42</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KONSTRUKSI BANGUNAN SIPIL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>F</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KONSTRUKSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>624</ID_KLU>
    <KD_KLU>30300</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PESAWAT TERBANG DAN PERLENGKAPANNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN ATAU PERAKITAN DAN MODIFIKASI PESAWAT TERBANG UNTUK PENUMPANG ATAU BARANG, SEPERTI PESAWAT TERBANG BERMESIN JET, PESAWAT TERBANG PROPELLER, HELIKOPTER, BALON UDARA DAN PESAWAT LAYANG. KELOMPOK INI JUGA MENCAKUP USAHA PEMBUATAN PESAWAT TERBANG UNTUK ANGKATAN BERSENJATA, OLAHRAGA ATAU TUJUAN LAIN, PESAWAT PELUNCUR DAN PESAWAT PELUNCUR GANTUNG, KAPAL SEPLIN/BALON BERKEMUDI DAN BALON UDARA PANAS, SUKU CADANG DAN AKSESORI PESAWAT TERBANG, SEPERTI RAKITAN UTAMA SEPERTI BADAN PESAWAT TERBANG, SAYAP, PINTU, PENGONTROL PERMUKAAN, RODA GIGI UNTUK MENDARAT, TANKI BAHAN BAKAR, NACELLES DAN LAIN-LAIN; BALING-BALING, PISAU ROTOR HELIKOPTER DAN ROTOR PENDORONG; BERBAGAI MACAM MOTOR DAN MESIN YANG TERDAPAT DI PESAWAT TERBANG; DAN SUKU CADANG JET TURBO DAN PENDORONG TURBO UNTUK PESAWAT TERBANG, PESAWAT TERBANG LATIH DARAT, PESAWAT RUANG ANGKASA DAN PESAWAT PELUNCURAN, SATELIT, SATELIT YANG BERHUBUNGAN DENGAN PLANET, STASIUN ORBIT, SHUTTLES DAN INTERCONTINENTAL BALLISTIC MISSILES (ICBM)/ROKET ANTARBENUA. TERMASUK PEMERIKSAAN DAN KONVERSI PESAWAT ATAU MESIN PESAWAT DAN PEMBUATAN TEMPAT DUDUK PESAWAT TERBANG.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>3030</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PESAWAT TERBANG DAN PERLENGKAPANNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>303</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PESAWAT TERBANG DAN PERLENGKAPANNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>30</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI ALAT ANGKUTAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>757</ID_KLU>
    <KD_KLU>46100</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR ATAS DASAR BALAS JASA (FEE) ATAU KONTRAK</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA AGEN YANG MENERIMA KOMISI, PERANTARA (MAKELAR), PELELANGAN, DAN PEDAGANG BESAR LAINNYA YANG MEMPERDAGANGKAN BARANG-BARANG DI DALAM NEGERI ATAS NAMA PIHAK LAIN. KEGIATANNYA ANTARA LAIN AGEN KOMISI, BROKER BARANG DAN SELURUH PERDAGANGAN BESAR LAINNYA YANG MENJUAL ATAS NAMA DAN TANGGUNGAN PIHAK LAIN, KEGIATAN YANG TERLIBAT DALAM PENJUALAN DAN PEMBELIAN BERSAMA ATAU TRANSAKSI PERUSAHAAN UNTUK KEPERLUAN YANG PENTING, TERMASUK INTERNET DAN AGEN YANG TERLIBAT DALAM PERDAGANGAN SEPERTI BAHAN BAKU PERTANIAN, BINATANG HIDUP; BAHAN BAKU TEKSTIL DAN BARANG SETENGAH JADI; BAHAN BAKAR, BIJIH-BIJIHAN, LOGAM DAN INDUSTRI KIMIA, TERMASUK PUPUK; MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU; TEKSTIL, PAKAIAN, BULU, ALAS KAKI DAN BARANG DARI KULIT; KAYU-KAYUAN DAN BAHAN BANGUNAN; MESIN, TERMASUK MESIN KANTOR DAN KOMPUTER, PERLENGKAPAN INDUSTRI, KAPAL, PESAWAT; FURNITUR, BARANG KEPERLUAN RUMAH TANGGA DAN PERANGKAT KERAS; KEGIATAN PERDAGANGAN BESAR RUMAH PELELANGAN. TIDAK TERMASUK KEGIATAN PERDAGANGAN BESAR MOBIL DAN SEPEDA MOTOR, DIMASUKKAN DALAM GOLONGAN 451 S.D. 454.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4610</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN BESAR ATAS DASAR BALAS JASA (FEE) ATAU KONTRAK</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>461</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN BESAR ATAS DASAR BALAS JASA (FEE) ATAU KONTRAK</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>46</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN BESAR, BUKAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200703</ID_KLU>
    <KD_KLU>46314</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR KOPI, TEH DAN KAKAO</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR KOPI, TEH DAN KAKAO UNTUK DIGUNAKAN SEBAGAI KONSUMSI AKHIR.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4631</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN BESAR BAHAN MAKANAN DAN MINUMAN HASIL PERTANIAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>463</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN BESAR MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>46</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN BESAR, BUKAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>859</ID_KLU>
    <KD_KLU>47411</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KOMPUTER DAN PERLENGKAPANNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS MACAM-MACAM KOMPUTER, PERALATAN DAN PERLENGKAPANNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4741</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS KOMPUTER DAN PERLENGKAPANNYA; PIRANTI LUNAK DAN PERLENGKAPAN TELEKOMUNIKASI DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>474</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS PERALATAN INFORMASI DAN KOMUNIKASI DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>685</ID_KLU>
    <KD_KLU>41014</KD_KLU>
    <NM_KLU>KONSTRUKSI GEDUNG PERBELANJAAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBANGUNAN GEDUNG YANG DIPAKAI UNTUK PERBELANJAAN, SEPERTI MALL, TOSERBA, TOKO, RUMAH TOKO (RUKO) DAN WARUNG. TERMASUK PEMBANGUNAN RUKO YANG DIKERJAKAN OLEH PERUSAHAAN REAL ESTAT DENGAN TUJUAN UNTUK DIJUAL. TERMASUK KEGIATAN PERUBAHAN DAN RENOVASI GEDUNG PERBELANJAAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4101</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>410</KD_GOL>
    <NM_GOL>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>41</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>F</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KONSTRUKSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201136</ID_KLU>
    <KD_KLU>02201</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENEBANGAN KAYU</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PODUKSI KAYU GELONDONGAN UNTUK INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PRODUKSI KAYU GELONDONGAN DIGUNAKAN DALAM BENTUK YANG TIDAK DIOLAH, SEPERTI PIT-PROPS, TONGGAK PAGAR DAN TIANG LISTRIK ATAU TELEPON.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0220</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENEBANGAN DAN PEMUNGUTAN KAYU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>022</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENEBANGAN DAN PEMUNGUTAN KAYU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>02</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEHUTANAN DAN PENEBANGAN KAYU</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1275</ID_KLU>
    <KD_KLU>94910</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN ORGANISASI KEAGAMAAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN ORGANISASI KEAGAMAAN YANG BERGERAK DALAM PENYELENGGARAAN KEGIATAN AGAMA DAN PENYEBARAN AGAMA, BAIK AGAMA ISLAM, PROTESTAN, KATHOLIK, HINDU DAN BUDHA. KEGIATAN YANG DICAKUP MELIPUTI KEGIATAN ORGANISASI KEAGAMAAN ATAU PERORANGAN YANG MENYELENGGARAKAN LAYANAN SECARA LANGSUNG UNTUK JAMAAH YANG BERIBADAH DALAM MASJID, GEREJA, KUIL ATAU TEMPAT IBADAH LAIN, KEGIATAN ORGANISASI YANG MENYEDIAKAN LAYANAN BIARA, KEGIATAN KEAGAMAAN RETREAT (PENGASINGAN DIRI) DAN KEGIATAN AGAMA LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9491</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN ORGANISASI KEAGAMAAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>949</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN ORGANISASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>94</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN KEANGGOTAAN ORGANISASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>S</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEGIATAN JASA LAINNYA</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201332</ID_KLU>
    <KD_KLU>71112</KD_KLU>
    <NM_KLU>AKTIVITAS PERENCANAAN DESAIN REKAYASA KONSTRUKSI PONDASI SERTA STRUKTUR BANGUNAN</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7111</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>AKTIVITAS PERENCANAAN REKAYASA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>711</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA ARSITEKTUR DAN TEKNIK SIPIL SERTA KONSULTASI TEKNIS YBDI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>71</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA ARSITEKTUR DAN TEKNIK SIPIL; ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1130</ID_KLU>
    <KD_KLU>63111</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN PENGOLAHAN DATA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA JASA UNTUK PENGOLAHAN DAN TABULASI SEMUA JENIS DATA. KEGIATAN INI BISA MELIPUTI KESELURUHAN TAHAP PENGOLAHAN DAN PENULISAN LAPORAN DARI DATA YANG DISEDIAKAN PELANGGAN, ATAU HANYA SEBAGIAN DARI TAHAPAN PENGOLAHAN. TERMASUK KEGIATAN PENYEDIAAN LAYANAN APLIKASI, PEMBAGIAN FASILITAS MAINFRAME KE KLIEN DAN PENYEDIAAN JASA DATA ENTRI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6311</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN PENGOLAHAN DATA, PENYIMPANAN DATA DI SERVER (HOSTING) DAN KEGIATAN YBDI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>631</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN PENGOLAHAN DATA, PENYIMPANAN DATA DI SERVER (HOSTING) DAN KEGIATAN YBDI;</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>63</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN JASA INFORMASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>584</ID_KLU>
    <KD_KLU>27409</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PERALATAN PENERANGAN LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN ATAU INDUSTRI PERALATAN PENERANGAN YANG DIPASANG DI LANGIT-LANGIT, TEMPAT LILIN (CHANDELIERS), LAMPU MEJA, PERANGKAT LAMPU HIAS POHON NATAL, BATANG PERAPIAN LISTRIK, LENTERA (DENGAN BAHAN BAKAR KARBIT, LISTRIK, GAS, BENSIN, MINYAK TANAH), PERALATAN LAMPU JALAN (KECUALI RAMBU-RAMBU LALU LINTAS) DAN PERALATAN PENERANGAN BUKAN LISTRIK. TERMASUK KOMPONEN LAMPU LISTRIK SEPERTI STATER, FILAMEN DAN REFLEKTOR. INDUSTRI BALLAST TERCAKUP DI KELOMPOK 27113.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2740</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PERALATAN PENERANGAN LISTRIK (TERMASUK PERALATAN PENERANGAN BUKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>274</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PERALATAN PENERANGAN LISTRIK (TERMASUK PERALATAN PENERANGAN BUKAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>27</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI PERALATAN LISTRIK</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>468</ID_KLU>
    <KD_KLU>23952</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BARANG DARI KAPUR</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MACAM-MACAM BARANG DARI KAPUR, SEPERTI KAPUR TULIS, KAPUR GAMBAR, BATAKO DAN DEMPUL.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2395</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG DARI SEMEN, KAPUR, GIPS DAN ASBES</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>239</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>23</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>947</ID_KLU>
    <KD_KLU>55120</KD_KLU>
    <NM_KLU>HOTEL MELATI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENYEDIAAN JASA LAYANAN PENGINAPAN BAGI UMUM YANG DIKELOLA SECARA KOMERSIAL DENGAN MENGGUNAKAN SEBAGIAN ATAU SELURUH BAGIAN BANGUNAN YANG TELAH MEMENUHI KETENTUAN SEBAGAI HOTEL MELATI YANG DITETAPKAN DALAM SURAT KEPUTUSAN INSTANSI YANG MEMBINANYA. TERMASUK MOTEL.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5512</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>HOTEL MELATI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>551</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENYEDIAAN AKOMODASI JANGKA PENDEK</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>55</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENYEDIAAN AKOMODASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>I</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PENYEDIAAN AKOMODASI DAN PENYEDIAAN MAKAN MINUM</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200921</ID_KLU>
    <KD_KLU>47530</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS KARPET, PERMADANI DAN PENUTUP DINDING DAN LANTAI DI TOKO</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS KARPET, PERMADANI DAN PENUTUP DINDING DAN LANTAI, TERMASUK KESET KAMAR MANDI, SAJADAH, KARPET, TIRAI, GORDEN DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4753</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS KARPET, PERMADANI DAN PENUTUP DINDING DAN LANTAI DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>475</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1227</ID_KLU>
    <KD_KLU>85321</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PENDIDIKAN TINGGI PROGRAM GELAR SWASTA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PENDIDIKAN YANG MEMBERIKAN TEKANAN PADA PEMBENTUKAN KEAHLIAN AKADEMIK DI SEKOLAH TINGGI/INSTITUT/UNIVERSITAS, UNTUK MENGENAL PENELITIAN DALAM SUATU BIDANG ILMU, TEKNOLOGI DAN SENI YANG DIKELOLA OLEH SWASTA, SEPERTI PENDIDIKAN SARJANA, PASCA SARJANA DAN DOKTORAL.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8532</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PENDIDIKAN TINGGI SWASTA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>853</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENDIDIKAN TINGGI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>85</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PENDIDIKAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>P</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PENDIDIKAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201259</ID_KLU>
    <KD_KLU>91038</KD_KLU>
    <NM_KLU>HUTAN LINDUNG</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9103</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN KEBUN BINATANG, TAMAN BOTANI DAN CADANGAN ALAM</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>910</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERPUSTAKAAN, ARSIP, MUSEUM DAN KEGIATAN KEBUDAYAAN LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>91</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERPUSTAKAAN, ARSIP, MUSEUM DAN KEGIATAN KEBUDAYAAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>369</ID_KLU>
    <KD_KLU>20116</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI KIMIA DASAR ORGANIK UNTUK BAHAN BAKU ZAT WARNA DAN PIGMEN, ZAT WARNA DAN PIGMEN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA INDUSTRI KIMIA DASAR YANG MENGHASILKAN BAHAN KIMIA ORGANIK, ZAT WARNA DAN PIGMENT DENGAN HASIL ANTARA SIKLISNYA, SEPERTI HASIL ANTARA PHENOL DAN TURUNANNYA, ZAT WARNA TEKSTIL DAN ZAT WARNA UNTUK MAKANAN DAN OBAT-OBATAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2011</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI KIMIA DASAR</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>201</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BAHAN KIMIA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>20</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BAHAN KIMIA DAN BARANG DARI BAHAN KIMIA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>472</ID_KLU>
    <KD_KLU>23961</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BARANG DARI MARMER DAN GRANIT UNTUK KEPERLUAN RUMAH TANGGA DAN PAJANGAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MACAM-MACAM BARANG DARI MARMER/GRANIT UNTUK KEPERLUAN RUMAH TANGGA DAN PAJANGAN, SEPERTI DAUN MEJA, ORNAMEN DAN PATUNG.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2396</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG DARI BATU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>239</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>23</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>76</ID_KLU>
    <KD_KLU>02132</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENGUSAHAAN GETAH PINUS</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENANAMAN, PEMELIHARAAN, PEMUNGUTAN HASIL, PENGOLAHAN DAN PEMASARAN GETAH PINUS.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0213</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENGUSAHAAN HASIL HUTAN BUKAN KAYU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>021</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENGUSAHAAN HUTAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>02</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEHUTANAN DAN PENEBANGAN KAYU</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>808</ID_KLU>
    <KD_KLU>47721</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN BAHAN KIMIA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BAHAN KIMIA DI DALAM BANGUNAN, SEPERTI SODA KOSTIK, SODA ABU, KALIUM HIDROKSIDA, AMONIAK, ARGON, BAHAN PEWARNA, BAHAN PENGAWET, BAHAN UNTUK PESTISIDA, PELARUT DAN ETER.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4772</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BAHAN KIMIA, BARANG FARMASI, ALAT KEDOKTERAN, PARFUM</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>477</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>532</ID_KLU>
    <KD_KLU>28160</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI ALAT PENGANGKAT DAN PEMINDAH</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PEMBUATAN MESIN PENGANGKAT DAN PEMINDAH (PEMUAT DAN PEMBONGKAR) BARANG DAN ORANG YANG DIGERAKKAN DENGAN TANGAN ATAU TENAGA YANG DIGUNAKAN DI PABRIK, GUDANG, PELABUHAN, TERMINAL, STASIUN KERETA API DAN SEBAGAINYA, SEPERTI KATROL KEREK (ALAT KEREK), WINCHES, PUTARAN/PAKSI JANGKAR DAN DONGKRAK; DERRICK, CRANE, MOBILE LIFTING FRAME, STADDLE CARRIERS DAN LAIN-LAIN; TRUK KERJA, BAIK YANG MEMAKAI ALAT ANGKUT DAN ALAT ANGKAT MAUPUN TIDAK, BAIK YANG TIDAK DILENGKAPI DENGAN PENDORONG MAUPUN YANG TIDAK, DAN TRUK KERJA YANG DIGUNAKAN DALAM PABRIK (TERMASUK ALAT ANGKUT DENGAN TANGAN DAN GEROBAK TANGAN); MANIPULATOR MEKANIK DAN ROBOT YANG KHUSUS DIBUAT UNTUK MENGANGKUT, MENGANGKAT, MEMUAT DAN MEMBONGKAR.  TERMASUK ALAT PEMBAWA BARANG, TELEFERICS (KERETA GANTUNG) DAN LAIN-LAIN, LIFT, ESKALATOR DAN PEMINDAH PEJALAN KAKI (LANTAI BERGERAK) DAN BAGIAN-BAGIAN, KOMPONEN DAN PERALATAN KHUSUS ALAT ANGKUT DAN ALAT ANGKAT. ALAT PENGANGKAT DAN PEMINDAH SEPERTI TRAKTOR YANG DIGUNAKAN DI SEKTOR PERTANIAN DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 28210. ALAT PENGANGKUT DAN PEMINDAH YANG DIBUAT KHUSUS UNTUK PENGGUNAAN DI BAWAH TANAH DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 28240.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2816</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI ALAT PENGANGKAT DAN PEMINDAH</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>281</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI MESIN UNTUK KEPERLUAN UMUM</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>28</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MESIN DAN PERLENGKAPAN YTDL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200757</ID_KLU>
    <KD_KLU>93126</KD_KLU>
    <NM_KLU>KELAB BELA DIRI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA ORGANISASI/KELAB BELA DIRI PROFESIONAL, SEMI  PROFESIONAL ATAU AMATIR YANG MEMBERIKAN ANGGOTANYA KESEMPATAN UNTUK IKUT  DALAM KEGIATAN OLAHRAGA, BAIK YANG MENYEDIAKAN TEMPAT DAN FASILITAS UNTUK  OLAHRAGA ATAU TIDAK.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9312</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN KELAB OLAHRAGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>931</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN OLAHRAGA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>876</ID_KLU>
    <KD_KLU>47741</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN BARANG BEKAS PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN BARANG BEKAS PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA, SEPERTI MEJA BEKAS, KURSI BEKAS, LEMARI BEKAS, TEMPAT TIDUR BEKAS, BUFET BEKAS DAN PERANGKAT UNTUK MAKAN DAN MINUM BEKAS. PERDAGANGAN ECERAN MOBIL DAN MOTOR BEKAS DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 45104 DAN 45404.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4774</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG BEKAS DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>477</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201314</ID_KLU>
    <KD_KLU>64141</KD_KLU>
    <NM_KLU>KOPERASI SIMPAN PINJAM/UNIT SIMPAN PINJAM KONVENSIONAL KONVENSIONAL</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6414</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KOPERASI SIMPAN PINJAM/UNIT SIMPAN PINJAM</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>641</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERANTARA MONETER</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>64</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KEUANGAN, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>K</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KEUANGAN DAN ASURANSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201345</ID_KLU>
    <KD_KLU>85131</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENDIDIKAN TAMAN KANAK-KANAK PEMERINTAH</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8513</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENDIDIKAN ANAK USIA DINI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>851</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENDIDIKAN DASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>85</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PENDIDIKAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>P</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PENDIDIKAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1303</ID_KLU>
    <KD_KLU>91023</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENINGGALAN SEJARAH YANG DIKELOLA PEMERINTAH</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PEMERINTAH DALAM USAHA PENGELOLAAN BANGUNAN/TEMPAT PENINGGALAN BERSEJARAH YANG BERUMUR SEKURANG-KURANGNYA 50 TAHUN, ATAU MEWAKILI MASA GAYA YANG KHAS DAN MEWAKILI GAYA SEKURANG-KURANGNYA 50 TAHUN, SERTA DIANGGAP MEMPUNYAI NILAI PENTING BAGI SEJARAH, ILMU PENGETAHUAN DAN KEBUDAYAAN. MISALNYA CANDI, MAKAM, MASJID DAN LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9102</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN MUSEUM DAN KEGIATAN OPERASIONAL BANGUNAN DAN SITUS BERSEJARAH</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>910</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERPUSTAKAAN, ARSIP, MUSEUM DAN KEGIATAN KEBUDAYAAN LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>91</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERPUSTAKAAN, ARSIP, MUSEUM DAN KEGIATAN KEBUDAYAAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>687</ID_KLU>
    <KD_KLU>41016</KD_KLU>
    <NM_KLU>KONSTRUKSI GEDUNG PENDIDIKAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBANGUNAN GEDUNG YANG DIPAKAI UNTUK SARANA PENDIDIKAN, SEPERTI SEKOLAH, TEMPAT KURSUS, LABORATORIUM DAN BANGUNAN PENUNJANG PENDIDIKAN LAINNYA. TERMASUK KEGIATAN PERUBAHAN DAN RENOVASI GEDUNG PENDIDIKAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4101</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>410</KD_GOL>
    <NM_GOL>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>41</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>F</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KONSTRUKSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>425</ID_KLU>
    <KD_KLU>22199</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BARANG DARI KARET LAINNYA YTDL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BARANG LAINNYA DARI KARET, SEPERTI PEMBUATAN BARANG DARI BAN BEKAS DAN SISA MACAM-MACAM BARANG DARI KARET, ANTARA LAIN SARUNG KONTRASEPSI (KB)/KONDOM, DOT, BOTOL AIR PANAS DAN SARUNG TANGAN KARET. TERMASUK BARANG-BARANG KARET UNTUK PAKAIAN (JIKA HANYA DISATUKAN BERSAMA, BUKAN DIJAHIT), SISIR, JEPIT RAMBUT, ROL RAMBUT DAN SEJENISNYA DARI KARET KERAS, KAIN TEKSTIL YANG DIRESAPI, DILAPISI ATAU DILAMINASI DENGAN KARET, DI MANA KARET ADALAH BAHAN POKOK, TOPI DAN BAJU MANDI DARI KARET, JAS HUJAN DAN PAKAIAN MENYELAM DARI KARET DAN ALAT-ALAT SEKS DARI KARET.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2219</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG DARI KARET LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>221</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI KARET DAN BARANG DARI KARET</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>22</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KARET, BARANG DARI KARET DAN PLASTIK</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200888</ID_KLU>
    <KD_KLU>51203</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN UDARA BERJADWAL INTERNASIONAL UNTUK BARANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN BARANG, KARGO DAN POS DENGAN PESAWAT UDARA BERDASARKAN PADA RUTE DAN JADWAL TERTENTU DENGAN TUJUAN KOTA-KOTA DI LUAR NEGERI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5120</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN UDARA UNTUK BARANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>512</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN UDARA UNTUK BARANG</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>51</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN UDARA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1139</ID_KLU>
    <KD_KLU>72201</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU PENGETAHUAN SOSIAL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN YANG DILAKUKAN SECARA TERATUR (SISTEMATIS), YANG DISELENGGARAKAN OLEH SWASTA, BERKAITAN DENGAN ILMU SOSIAL, SEPERTI PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN EKONOMI, PSIKOLOGI, FILSAFAT, SEJARAH, SOSIOLOGI, ILMU HUKUM, DAN LAINNYA. PENELITIAN PASAR DAN PEMASARAN DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK 73200.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7220</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU PENGETAHUAN SOSIAL DAN HUMANIORA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>722</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU PENGETAHUAN SOSIAL DAN HUMANIORA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>72</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU PENGETAHUAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201164</ID_KLU>
    <KD_KLU>01495</KD_KLU>
    <NM_KLU>PEMBIBITAN DAN BUDIDAYA KELINCI</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0149</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PETERNAKAN LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>014</KD_GOL>
    <NM_GOL>PETERNAKAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1291</ID_KLU>
    <KD_KLU>90009</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN HIBURAN, SENI DAN KREATIVITAS LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN DALAM USAHA MENYELENGGARAKAN HIBURAN DAN SENI KEPADA MASYARAKAT OLEH PEMERINTAH MAUPUN SWASTA YANG BELUM TERCAKUP DALAM 90001 S.D. 90005 SEBAGAI MEDIA HIBURAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9000</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN HIBURAN, KESENIAN DAN KREATIVITAS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>900</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN HIBURAN, KESENIAN DAN KREATIVITAS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>90</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN HIBURAN, KESENIAN DAN KREATIVITAS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>553</ID_KLU>
    <KD_KLU>28263</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI MESIN TEKSTIL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MESIN-MESIN TEKSTIL, SEPERTI MESIN PERSIAPAN PENGOLAHAN SERAT, MESIN PINTAL, MESIN PERSIAPAN PEMBUATAN KAIN, MESIN TENUN, MESIN RAJUT, MESIN PEMERIKSA KESALAHAN KAIN, MESIN-MESIN PENYELESAIAN (FINISHING), MESIN KONVEKSI DAN SEJENISNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2826</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI MESIN TEKSTIL, PAKAIAN JADI DAN PRODUK KULIT</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>282</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI MESIN UNTUK KEPERLUAN KHUSUS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>28</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MESIN DAN PERLENGKAPAN YTDL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200729</ID_KLU>
    <KD_KLU>93199</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN LAINNYA YANG BERKAITAN DENGAN OLAHRAGA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN LAIN YANG BERKAITAN DENGAN OLAHRAGA YANG  TIDAK DIKLASIFIKASIKAN PADA KELOMPOK 93191 S.D. 93194, SEPERTI KEGIATAN YANG  BERKAITAN DENGAN PROMOSI KEGIATAN OLAHRAGA, KEGIATAN KANDANG KUDA PACU,  KANDANG ANJING PACU DAN SEJENISNYA DAN KEGIATAN PENUNJANG UNTUK OLAHRAGA  ATAU KEGIATAN MEMANCING DAN BERBURU SEBAGAI SEBUAH REKREASI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9319</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN LAINNYA YANG BERKAITAN DENGAN OLAHRAGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>931</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN OLAHRAGA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>444</ID_KLU>
    <KD_KLU>23123</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI KEMASAN DARI KACA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN MACAM-MACAM BARANG UNTUK KEMASAN DARI GELAS, SEPERTI BOTOL DAN GUCI. TERMASUK WADAH LAIN DARI KACA ATAU KRISTAL.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2312</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG DARI KACA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>231</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI KACA DAN BARANG DARI KACA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>23</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BARANG GALIAN BUKAN LOGAM</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>268</ID_KLU>
    <KD_KLU>13991</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI KAIN PITA (NARROW FABRIC)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN KAIN PITA, SEPERTI KAIN PITA, KAIN LABEL, VALCRO, BADGES DAN KAIN TULLE.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1399</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI TEKSTIL LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>139</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI TEKSTIL LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>13</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI TEKSTIL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200889</ID_KLU>
    <KD_KLU>51204</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN UDARA TIDAK BERJADWAL DOMESTIK UMUM UNTUK BARANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN BARANG, KARGO DAN POS DENGAN PESAWAT UDARA BERDASARKAN PENERBANGAN TIDAK BERJADWAL YANG DILAKUKAN SECARA KOMERSIAL PADA PENERBANGAN DALAM NEGERI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5120</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN UDARA UNTUK BARANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>512</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN UDARA UNTUK BARANG</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>51</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN UDARA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1316</ID_KLU>
    <KD_KLU>93112</KD_KLU>
    <NM_KLU>LAPANGAN GOLF</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA YANG MENYEDIAKAN TEMPAT DAN FASILITAS USAHA OLAHRAGA GOLF SEBAGAI USAHA POKOK DAN DAPAT DILENGKAPI DENGAN PENYEDIAAN JASA PELAYANAN MAKAN DAN MINUM SERTA AKOMODASI. PENYELENGGARAAN SEKOLAH/PENDIDIKAN OLAHRAGA GOLF YANG DIKELOLA SENDIRI DICAKUP DALAM KELOMPOK INI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9311</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN OPERASIONAL FASILITAS OLAHRAGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>931</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN OLAHRAGA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201191</ID_KLU>
    <KD_KLU>08995</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENGGALIAN KUARSA/PASIR KUARSA</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0899</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>089</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN LAINNYA YTDL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>08</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>B</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200836</ID_KLU>
    <KD_KLU>47853</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR JAM</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN BERBAGAI MACAM JAM YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI ARLOJI TANGAN, ARLOJI SAKU, JAM DINDING, JAM BEKER, LONCENG DAN ALAT UKUR WAKTU LAINNYA, TERMASUK JUGA BAGIAN DARI ARLOJI DAN JAM.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4785</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG PRIBADI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200880</ID_KLU>
    <KD_KLU>51102</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN UDARA BERJADWAL DOMESTIK PERINTIS UNTUK PENUMPANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN PENUMPANG, KARGO DAN POS DENGAN PESAWAT UDARA BERDASARKAN PADA RUTE DAN JADWAL TERTENTU PADA  PENERBANGAN DALAM NEGERI YANG DIGUNAKAN UNTUK MENGHUBUNGKAN DAERAH TERPENCIL ATAU PEDALAMAN (DAERAH YANG MODA TRANPORTASI LAIN TIDAK ADA DAN ATAU KAPASITAS KURANG MEMENUHI PERMINTAAN) DAN ATAU UNTUK MENDORONG PERTUMBUHAN DAN PENGEMBANGAN WILAYAH, DAN ATAU UNTUK MEWUJUDKAN STABILITAS PERTAHANAN KEAMANAN NEGARA. TERMASUK USAHA PERSEWAAN ANGKUTAN UDARA BERIKUT OPERATORNYA</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5110</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN UDARA UNTUK PENUMPANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>511</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN UDARA UNTUK PENUMPANG</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>51</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN UDARA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200932</ID_KLU>
    <KD_KLU>47795</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN ALAT TRANSPORTASI AIR DAN PERLENGKAPANNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN ALAT TRANSPORTASI AIR (BERMOTOR ATAU TIDAK), SEPERTI PERAHU DAN SAMPAN, BESERTA KOMPONEN DAN PERLENGKAPANNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4779</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>477</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>594</ID_KLU>
    <KD_KLU>26601</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PERALATAN IRADIASI/SINAR X, PERLENGKAPAN DAN SEJENISNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN PERALATAN DAN TABUNG IRADIASI (PENYINARAN) YANG DIDASARKAN PADA PENGGUNAAN RADIASI SINAR X, ALPHA, BETA, ATAU GAMMA, BAIK YANG DIGUNAKAN PADA MANUSIA MAUPUN HEWAN, SEPERTI PERALATAN INDUSTRI, PERALATAN IRADIASI SUSU DAN MAKANAN, DIAGNOSA MEDIS, TERAPI MEDIS, PENELITIAN DAN ILMU PENGETAHUAN. MISALNYA PERALATAN RADIASI SINAR X, BETA, GAMMA DAN SINAR LAINNYA. TERMASUK PULA PEMBUATAN TABUNG SINAR X, KONTROL PANEL, SCREEN DAN YANG TERKAIT, SERTA PERALATAN STERILISASI DENGAN SINAR ULTRA VIOLET.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2660</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PERALATAN IRADIASI, ELEKTROMEDIKAL DAN ELEKTROTERAPI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>266</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PERALATAN IRADIASI, ELEKTROMEDIKAL DAN ELEKTROTERAPI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>26</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KOMPUTER, BARANG ELEKTRONIK DAN OPTIK</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>697</ID_KLU>
    <KD_KLU>42913</KD_KLU>
    <NM_KLU>KONSTRUKSI BANGUNAN PELABUHAN PERIKANAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBANGUNAN, PEMELIHARAAN DAN PERBAIKAN BANGUNAN PELABUHAN, DERMAGA, SARANA PELABUHAN, PENAHAN GELOMBANG DAN SEJENISNYA. TERMASUK KONSTRUKSI JALAN AIR ATAU TERUSAN, PELABUHAN DAN SARANA JALUR SUNGAI, DOK (PANGKALAN), LOCK (PANAMA CANAL LOCK, HOOVER DAM), TEMPAT PELELANGAN IKAN, DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4291</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KONSTRUKSI BANGUNAN SIPIL LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>429</KD_GOL>
    <NM_GOL>KONSTRUKSI BANGUNAN SIPIL LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>42</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KONSTRUKSI BANGUNAN SIPIL</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>F</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KONSTRUKSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>814</ID_KLU>
    <KD_KLU>47726</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN ALAT LABORATORIUM, FARMASI DAN KESEHATAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS ALAT LABORATORIUM, FARMASI DAN KESEHATAN, ANTARA LAIN BERBAGAI MACAM ALAT LABORATORIUM DARI GELAS (TABUNG UJI, TABUNG UKUR, KACA SORONG MIKROSKOP, CUVET, BOTOL SERUM/INFUS); ALAT LABORATORIUM DARI PORSELEN (TABUNG KIMIA, PIRING PENAPIS, LUMPANG DAN ALU, CAWAN); ALAT DAN PERLENGKAPAN PROFESI KEDOKTERAN (INSTRUMEN DAN PESAWAT BEDAH, INSTRUMEN DAN PESAWAT PERAWATAN GIGI, APARAT ELEKTRO MEDIS, TERMOMETER, PENGUKURAN TEKANAN DARAH).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4772</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BAHAN KIMIA, BARANG FARMASI, ALAT KEDOKTERAN, PARFUM</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>477</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS BARANG LAINNYA DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200822</ID_KLU>
    <KD_KLU>47995</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KELILING PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA DAN PERLENGKAPAN DAPUR</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA DAN PERLENGKAPAN DAPUR YANG DILAKUKAN DENGAN CARA MENJAJAKANNYA BERKELILING DAN TIDAK MEMPUNYAI TEMPAT YANG TETAP ATAU  MENJUALNYA MENDATANGI RUMAH KE RUMAH MASYARAKAT/LANGGANAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4799</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN BUKAN DI TOKO, KIOS, KAKI LIMA DAN LOS PASAR LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>479</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN BUKAN DI TOKO, KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>963</ID_KLU>
    <KD_KLU>56210</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA BOGA UNTUK SUATU EVENT TERTENTU (EVENT CATERING)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PENYEDIAAN JASA MAKANAN ATAS DASAR KONTRAK PERJANJIAN DENGAN PELANGGAN, LOKASI DITENTUKAN OLEH PELANGGAN UNTUK SUATU EVEN TERTENTU. KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENJUALAN MAKANAN JADI (SIAP DIKONSUMSI) YANG TERSELENGGARA MELALUI PESANAN-PESANAN UNTUK KANTOR, PERAYAAN, PESTA, SEMINAR, RAPAT DAN SEJENISNYA. BIASANYA MAKANAN JADI YANG DIPESAN DIANTAR KE TEMPAT KERJA, PESTA, SEMINAR, RAPAT DAN SEJENISNYA BERIKUT PRAMUSAJI YANG AKAN MELAYANI TAMU-TAMU/PESERTA SEMINAR ATAU RAPAT PADA SAAT PESTA/SEMINAR BERLANGSUNG.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5621</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA BOGA UNTUK SUATU EVENT TERTENTU (EVENT CATERING)</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>562</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA BOGA UNTUK SUATU EVENT TERTENTU (EVENT CATERING) DAN PENYEDIAAN MAKANAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>56</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENYEDIAAN MAKANAN DAN MINUMAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>I</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PENYEDIAAN AKOMODASI DAN PENYEDIAAN MAKAN MINUM</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201002</ID_KLU>
    <KD_KLU>47869</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA DAN PERLENGKAPAN DAPUR LAINNYA YANG BELUM TERCAKUP DALAM KELOMPOK 47861 S.D. 47867 YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI LINEN RUMAH TANGGA, TAPLAK MEJA, SEPREI, KELAMBU, KAIN KASUR, KAIN BANTAL, GORDIN, KAIN PEL, KESET KAMAR MANDI, SAJADAH, PERMADANI, KARPET DAN TENDA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4786</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR PERLENGKAPAN RUMAH TANGGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>199</ID_KLU>
    <KD_KLU>10616</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PENGUPASAN DAN PEMBERSIHAN UMBI-UMBIAN (TERMASUK RIZOMA)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGUPASAN DAN PEMBERSIHAN BERBAGAI MACAM UMBI-UMBIAN TERMASUK RIZOMA, YANG TERPISAH DARI USAHA PERTANIANNYA, SEPERTI UBI KAYU, UBI JALAR, KENTANG, TALAS, IRUT, JAHE, TEMULAWAK, KUNYIT DAN KAPULAGA. KEGIATAN TERSEBUT MENCAKUP PULA USAHA MEMOTONG/MENGIRIS UMBI-UMBIAN MENJADI BENTUK TERTENTU YANG SIAP UNTUK DIJUAL. BEGITU PULA, KEGIATAN PEMBUATAN GAPLEK TERMASUK DALAM KELOMPOK INI. KEGIATAN PENGUPASAN DAN PEMBERSIHAN BERBAGAI MACAM UMBI-UMBIAN  YANG TIDAK DAPAT DIPISAHKAN DARI USAHA PERTANIANNYA DIMASUKKAN DALAM SUBGOLONGAN 0111, 0113. 0118.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1061</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGGILINGAN, PENGUPASAN DAN PEMBERSIHAN PADI-PADIAN DAN BIJI-BIJIAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>106</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGGILINGAN PADI-PADIAN, TEPUNG DAN PATI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201150</ID_KLU>
    <KD_KLU>01112</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERTANIAN TANAMAN GANDUM</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERTANIAN MULAI DARI KEGIATAN PENGOLAHAN LAHAN, PENANAMAN, PEMELIHARAAN, DAN JUGA PEMANENAN DAN PASCA PANEN JIKA MENJADI SATU KESATUAN KEGIATAN TANAMAN SEREALIA GANDUM, SEPERTI SORGUM/CANTEL, GANDUM (WHEAT/OATS), JELAI (BARLEY), GANDUM HITAM (RYE), JAWAWUT (MILLET) DAN SEJENISNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0111</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTANIAN TANAMAN SEREALIA (BUKAN PADI), KACANG-KACANGAN DAN BIJI-BIJIAN PENGHASIL MINYAK</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>011</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTANIAN TANAMAN SEMUSIM</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>690</ID_KLU>
    <KD_KLU>41019</KD_KLU>
    <NM_KLU>KONSTRUKSI GEDUNG LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBANGUNAN GEDUNG YANG DIPAKAI UNTUK PENGGUNAAN SELAIN DALAM KELOMPOK 41011 S.D. 41018, SEPERTI TEMPAT IBADAH, TERMINAL/STASIUN, BANGUNAN MONUMENTAL, BANGUNAN BANDARA, GUDANG DAN LAINNYA. TERMASUK KEGIATAN PERUBAHAN DAN RENOVASI GEDUNG LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4101</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>410</KD_GOL>
    <NM_GOL>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>41</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KONSTRUKSI GEDUNG</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>F</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KONSTRUKSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>412</ID_KLU>
    <KD_KLU>20302</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI SERAT STAPEL BUATAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN SERAT STAPEL BUATAN, SEPERTI POLIAMID, POLIESTER, RAYON VISCOSE, AKRI LIK, SELULOSA ASETAT DAN SEBAGAINYA (KECUALI SERAT GELAS DAN SERAT OPTIK) UNTUK DIOLAH LEBIH LANJUT DALAM INDUSTRI TEKSTIL. SERAT STAPEL ADALAH SERAT BUATAN YANG PUTUS-PUTUS.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2030</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI SERAT BUATAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>203</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI SERAT BUATAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>20</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BAHAN KIMIA DAN BARANG DARI BAHAN KIMIA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200904</ID_KLU>
    <KD_KLU>50215</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN PENYEBERANGAN PERINTIS ANTARPROVINSI UNTUK PENUMPANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN PENYEBERANGAN DI LAUT, DANAU, SELAT DAN TELUK ANTARPROVINSI UNTUK PENUMPANG DAN BARANG YANG MENGHUBUNGKAN DAERAH-DAERAH TERPENCIL SERTA DAERAH YANG POTENSIAL NAMUN BELUM BERKEMBANG SERTA BELUM MENGUNTUNGKAN UNTUK DILAYARI SECARA KOMERSIAL KE DAERAH-DAERAH YANG TELAH BERKEMBANG. TERMASUK USAHA PERSEWAAN ANGKUTAN PENYEBERANGAN BERIKUT OPERATORNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5021</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN SUNGAI, DANAU DAN PENYEBERANGAN UNTUK PENUMPANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>502</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN SUNGAI, DANAU DAN PENYEBERANGAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>50</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN AIR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>378</ID_KLU>
    <KD_KLU>20125</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PUPUK HARA MAKRO SEKUNDER</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN PUPUK YANG MENGANDUNG UNSUR HARA MAKRO SEKUNDER JENIS CA, MG, DAN S SEPERTI KISERIT (MG, S), OKSIDA MAGNIO (MG).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2012</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PUPUK DAN BAHAN SENYAWA NITROGEN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>201</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BAHAN KIMIA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>20</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BAHAN KIMIA DAN BARANG DARI BAHAN KIMIA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>151</ID_KLU>
    <KD_KLU>08912</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERTAMBANGAN FOSFAT</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENAMBANGAN BAHAN GALIAN FOSFAT. KEGIATAN PEMURNIAN, SORTASI, PENGHANCURAN, PEMBERSIHAN DAN PENINGKATAN KADAR BAHAN GALIAN FOSFAT YANG TIDAK DAPAT DIPISAHKAN SECARA ADMINISTRATIF DARI USAHA PERTAMBANGAN FOSFAT DIMASUKKAN DALAM KELOMPOK INI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0891</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTAMBANGAN MINERAL, BAHAN KIMIA DAN BAHAN PUPUK</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>089</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN LAINNYA YTDL</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>08</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>B</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200838</ID_KLU>
    <KD_KLU>64999</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA KEUANGAN LAINNYA YTDL, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN JASA KEUANGAN LAINNYA TERUTAMA MENGENAI DISTRISBUSI DANA BUKAN PEMBERIAN PINJAMAN, SEPERTI WRITING OF SWAPS, PILIHAN DAN PENGATURAN PEMBATASAN LAINNYA DAN KEGIATAN PERUSAHAAN PENYELESAIAN PEMBELIAN POLIS ASURANSI DARI PERUSAHAAN YANG PAILIT.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6499</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA KEUANGAN LAINNYA YTDL, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>649</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA KEUANGAN LAINNYA, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>64</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KEUANGAN, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>K</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KEUANGAN DAN ASURANSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1162</ID_KLU>
    <KD_KLU>63990</KD_KLU>
    <NM_KLU>KEGIATAN JASA INFORMASI LAINNYA YTDL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA JASA INFORMASI LAINNYA YANG TIDAK DAPAT DIKLASIFIKASIKAN DI TEMPAT LAIN, SEPERTI JASA INFORMASI BERBASIS TELEPON, JASA PENCARIAN INFORMASI ATAS DASAR BALAS JASA ATAU KONTRAK DAN JASA KLIPING BERITA, JASA KLIPING PERS DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6399</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN JASA INFORMASI LAINNYA YTDL</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>639</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN JASA INFORMASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>63</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN JASA INFORMASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200831</ID_KLU>
    <KD_KLU>47881</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG KERAJINAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA BARANG KERAJINAN DARI KAYU, BAMBU, ROTAN, PANDAN, RUMPUT DAN SEJENISNYA, KULIT, TULANG, TANDUK, GADING, BULU DAN HEWAN YANG DIAWETKAN, LOGAM, KERAMIK YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI PATUNG, TOPENG, RELIEF, UKIRAN NAMA, WAYANG, KERANJANG, TIKAR, TOPI/TUDUNG, KERAI, KESET, PAJANGAN DARI TANDUK, PIPA ROKOK DARI TULANG, VAS BUNGA, TEMPAT LILIN PIALA DARI LOGAM, ASBAK, CELENGAN POT BUNGA DARI KERAMIK DAN LAIN-LAIN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4788</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR BARANG KERAJINAN, MAINAN ANAK-ANAK</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>117</ID_KLU>
    <KD_KLU>05101</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERTAMBANGAN BATU BARA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA OPERASI PENAMBANGAN, PENGEBORAN BERBAGAI KUALITAS BATU BARA SEPERTI ANTRASIT, BITUMINOUS DAN SUBBITOMINOUS BAIK PERTAMBANGAN DI PERMUKAAN TANAH ATAU BAWAH TANAH, TERMASUK PERTAMBANGAN DENGAN CARA PENCAIRAN (LIQUEFACTION). OPERASI PERTAMBANGAN TERSEBUT MELIPUTI PENGGALIAN, PENGHANCURAN, PENCUCIAN, PENYARINGAN DAN PENCAMPURAN SERTA PEMADATAN MENINGKATKAN KUALITAS ATAU MEMUDAHKAN PENGANGKUTAN DAN PENYIMPANAN/PENAMPUNGAN. TERMASUK PENCARIAN BATU BARA DARI KUMPULAN TEPUNG BARA (CULM BANK).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0510</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTAMBANGAN BATU BARA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>051</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTAMBANGAN BATU BARA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>05</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTAMBANGAN BATU BARA DAN LIGNIT</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>B</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTAMBANGAN DAN PENGGALIAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200731</ID_KLU>
    <KD_KLU>93239</KD_KLU>
    <NM_KLU>DAYA TARIK WISATA BUATAN/BINAAN MANUSIA LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP SUATU USAHA PENGELOLAAN UNTUK MENGADAKAN KEGIATAN  DAYA WISATA BUATAN/BINAAN MANUSIA LAINNYA YANG BELUM DICAKUP PADA  KELOMPOK 93231 S.D. 93233. TERMASUK WISATA OUTBOND.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9323</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>DAYA TARIK WISATA BUATAN/BINAAN MANUSIA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>932</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN REKREASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201006</ID_KLU>
    <KD_KLU>47834</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR PELENGKAP PAKAIAN DAN BENANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN PELENGKAP PAKAIAN DAN BENANG YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI SELENDANG, KERUDUNG, SAPU TANGAN, IKAT KEPALA, BLANGKON, PECI, TOPI, DASI, IKAT PINGGANG, CADAR, SARUNG TANGAN, HANDUK, DAN SELIMUT. TERMASUK JUGA PERDAGANGAN ECERAN KANCING BAJU, RITSLETING DAN BENANG JAHIT.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4783</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR TEKSTIL, PAKAIAN DAN ALAS KAKI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1318</ID_KLU>
    <KD_KLU>93114</KD_KLU>
    <NM_KLU>GELANGGANG RENANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA YANG MENYEDIAKAN TEMPAT DAN FASILITAS UNTUK BERENANG SEBAGAI USAHA POKOK, DAPAT DILENGKAPI DENGAN TAMAN DAN ARENA BERMAIN ANAK-ANAK DAN PENYEDIAAN JASA PELAYANAN MAKAN DAN MINUM. PENYELENGGARAAN SEKOLAH/PENDIDIKAN OLAHRAGA RENANG YANG DIKELOLA SENDIRI  DICAKUP DALAM KELOMPOK INI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9311</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KEGIATAN OPERASIONAL FASILITAS OLAHRAGA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>931</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN OLAHRAGA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>17</ID_KLU>
    <KD_KLU>01301</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERTANIAN TANAMAN HIAS BUKAN TANAMAN BUNGA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PERTANIAN ATAU BUDIDAYA TANAMAN HIAS YANG DIPANEN BUKAN BUNGANYA, SEPERTI BONSAI, SUPLIR, KUPING GAJAH, HELICONIA (PISANG-PISANGAN), DRACAENA, PHYLODENDROM, MONSTERA, CORDYLINE, ANTHURIUM DAUN, PAKIS, AGLONEMA, DIFENBACIA, SANSIFERA (LIDAH MERTUA), CALADIUM (KELADI), PALEM DAN TANAMAN HIAS BUKAN TANAMAN BUNGA LAINNYA. TERMASUK PENANAMAN TUMBUHAN UNTUK TUJUAN ORNAMEN DAN TANAH BERUMPUT UNTUK TRANSPLANTASI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0130</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERTANIAN TANAMAN HIAS DAN PENGEMBANGBIAKAN TANAMAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>013</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTANIAN TANAMAN HIAS DAN PENGEMBANGBIAKAN TANAMAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>242</ID_KLU>
    <KD_KLU>12099</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BUMBU ROKOK SERTA KELENGKAPAN ROKOK LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP INDUSTRI PENGOLAHAN TEMBAKAU YANG BELUM DIKLASIFIKASIKAN DITEMPAT LAIN, SEPERTI INDUSTRI HOMOGENISASI ATAU REKONSTITUSI TEMBAKAU DAN TEMBAKAU BERSAUS. TERMASUK PEMBUATAN BUMBU ROKOK, SERTA KELENGKAPAN ROKOK LAINNYA, SEPERTI KELEMBAK MENYAN, SAUS ROKOK/TEMBAKAU, UWUR, KLOBOT, KAWUNG SERTA PEMBUATAN FILTER.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1209</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGOLAHAN TEMBAKAU LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>120</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGOLAHAN TEMBAKAU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>12</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI PENGOLAHAN TEMBAKAU</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200769</ID_KLU>
    <KD_KLU>85604</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PENDIDIKAN TAMAN PENITIPAN ANAK</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PENDIDIKAN PRA SEKOLAH UNTUK ANAK USIA DINI YANG  DIKELOLA OLEH SWASTA, BERUPA TAMAN PENITIPAN ANAK.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>8560</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PENDIDIKAN ANAK USIA DINI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>856</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENDIDIKAN ANAK USIA DINI</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>85</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PENDIDIKAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>P</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PENDIDIKAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200827</ID_KLU>
    <KD_KLU>47875</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR ALAT FOTOGRAFI, ALAT OPTIK DAN PERLENGKAPANNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN ALAT FOTOGRAFI, ALAT OPTIK DAN PERLENGKAPANNYA YANG DILAKUKAN DI PINGGIR JALAN UMUM (KAKI LIMA), SERAMBI MUKA (EMPER) TOKO ATAU TEMPAT TETAP DI PASAR YANG DAPAT DIPINDAH-PINDAH ATAU DIDORONG (LOS PASAR), SEPERTI KAMERA FOTO, KAMERA SINEMATOGRAFI, PROYEKTOR SINEMATOGRAFI, PESAWAT REKAM SUARA, PESAWAT REPRODUKSI SUARA PROYEKTOR GAMBAR, OVER HEAD PROJECTOR, APARAT CAHAYA KILAT FOTOGRAFI, FRAME KAMERA, CAMERA BODIES, PERLENGKAPAN PROYEKTOR GAMBAR, DAN CASSETE FILM TRANSFER, KACA MATA PENGELAS, TEROPONG MONOKULER, TEROPONG BINOKULER, KACA PEMBESAR, KACA PENGINTIP, STREREOSKOP DAN MIKROSKOP.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4787</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR KERTAS, BARANG DARI KERTAS, ALAT TULIS, BARANG CETAKAN, ALAT OLAHRAGA, ALAT MUSIK, ALAT FOTOGRAFI DAN KOMPUTER</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>478</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KAKI LIMA DAN LOS PASAR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1072</ID_KLU>
    <KD_KLU>64929</KD_KLU>
    <NM_KLU>PEMBIAYAAN NON LEASING LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBIAYAAN NON LEASING SELAIN YANG TERCAKUP DALAM KELOMPOK 64921 SAMPAI 64923, MISALNYA PERUSAHAAN PEMBIAYAAN EKSPOR INDONESIA, PERUSAHAAN PENYEDIAAN KEUANGAN JANGKA PANJANG UNTUK KEGIATAN INDUSTRI OLEH BANK INDUSTRI, PERUSAHAAN PEMINJAMAN UANG DI LUAR SISTEM PERBANKAN, PERUSAHAAN PINJAMAN KREDIT UNTUK PEMBELIAN RUMAH OLEH LEMBAGA KHUSUS NON DEPOSITORI, DAN PERUSAHAAN INFRASTRUKTUR.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6492</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PINJAMAN KREDIT LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>649</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA KEUANGAN LAINNYA, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>64</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KEUANGAN, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>K</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KEUANGAN DAN ASURANSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201227</ID_KLU>
    <KD_KLU>66224</KD_KLU>
    <NM_KLU>AKTIVITAS PIALANG ASURANSI</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6622</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA AGEN DAN BROKER ASURANSI</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>662</KD_GOL>
    <NM_GOL>JASA PENUNJANG ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>66</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA PENUNJANG JASA KEUANGAN, ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>K</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KEUANGAN DAN ASURANSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200696</ID_KLU>
    <KD_KLU>46593</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR ALAT TRANSPORTASI DARAT (BUKAN MOBIL, SEPEDA MOTOR, DAN SEJENISNYA), SUKU CADANG DAN PERLENGKAPANNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR MACAM-MACAM ALAT TRANSPORTASI DARAT, BERMOTOR ATAUPUN TIDAK BERMOTOR (BUKAN MOBIL, SEPEDA MOTOR DAN SEJENISNYA), TERMASUK USAHA PERDAGANGAN BESAR MACAM-MACAM SUKU CADANG DAN PERLENGKAPANNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4659</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN BESAR MESIN, PERALATAN DAN PERLENGKAPAN LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>465</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN BESAR MESIN, PERALATAN DAN PERLENGKAPANNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>46</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN BESAR, BUKAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201305</ID_KLU>
    <KD_KLU>53202</KD_KLU>
    <NM_KLU>AKTIVITAS AGEN KURIR</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5320</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>KURIR</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>532</KD_GOL>
    <NM_GOL>KURIR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>53</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>POS DAN KURIR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200683</ID_KLU>
    <KD_KLU>46327</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN BESAR MINYAK DAN LEMAK HEWANI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN BESAR MINYAK DAN LEMAK HEWANI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4632</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN BESAR BAHAN MAKANAN DAN MAKANAN HASIL PETERNAKAN DAN PERIKANAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>463</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN BESAR MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>46</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN BESAR, BUKAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200630</ID_KLU>
    <KD_KLU>03124</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENANGKAPAN/PENGAMBILAN ALGAE DI PERAIRAN UMUM</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA ATAU KEGIATAN PENANGKAPAN/PENGAMBILAN TUMBUHAN AIR, SEPERTI GANGGANG, ECENG GONDOK, LUMUT, DAN TUMBUHAN HIAS DI PERAIRAN UMUM SEPERTI DI DANAU, SUNGAI, WADUK, RAWA, DAN GENANGAN AIR LAINNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0312</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENANGKAPAN IKAN DI PERAIRAN UMUM</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>031</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERIKANAN TANGKAP</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>03</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERIKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1331</ID_KLU>
    <KD_KLU>93241</KD_KLU>
    <NM_KLU>ARUNG JERAM</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP SUATU USAHA PENGELOLAAN DENGAN PEMANFAATAN SUNGAI SUNGAI ARUS DERAS UNTUK MENGADAKAN KEGIATAN ARUNG JERAM SEBAGAI USAHA POKOK DIKAWASAN TERTENTU. MISALNYA ARUNG JERAM SOBEK BALI, ARUNG JERAM ARUS LIAR CITARIK.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9324</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>WISATA TIRTA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>932</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN REKREASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201216</ID_KLU>
    <KD_KLU>61925</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PENYEDIA KONTEN MELALUI JARINGAN BERGERAK SELULER ATAU JARINGAN TETAP LOKAL TANPA KABEL DENGAN</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6192</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA MULTIMEDIA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>619</KD_GOL>
    <NM_GOL>TELEKOMUNIKASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>61</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>TELEKOMUNIKASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>J</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INFORMASI DAN KOMUNIKASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201140</ID_KLU>
    <KD_KLU>02303</KD_KLU>
    <NM_KLU>PEMUNGUTAN GETAH PINUS</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMUNGUTAN HASIL, PENGOLAHAN DAN PEMASARAN GETAH PINUS.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0230</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PEMUNGUTAN HASIL HUTAN BUKAN KAYU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>023</KD_GOL>
    <NM_GOL>PEMUNGUTAN HASIL HUTAN BUKAN KAYU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>02</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEHUTANAN DAN PENEBANGAN KAYU</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>93</ID_KLU>
    <KD_KLU>03112</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENANGKAPAN CRUSTACEA DI LAUT</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA ATAU KEGIATAN PENANGKAPAN JENIS UDANG (UDANG WINDU, UDANG PUTIH, UDANG DOGOL), LOBSTER DAN CRUSTACEA LAUT LAINNYA (KEPITING DAN RAJUNGAN) DI LAUT, MUARA SUNGAI, LAGUNA DAN TEMPAT LAIN YANG DIPENGARUHI PASANG SURUT.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0311</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENANGKAPAN IKAN DI LAUT</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>031</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERIKANAN TANGKAP</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>03</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERIKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>647</ID_KLU>
    <KD_KLU>32114</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BARANG DARI LOGAM MULIA UNTUK KEPERLUAN TEKNIK DAN ATAU LABORATORIUM</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BARANG-BARANG UNTUK KEPERLUAN TEKNIK DAN ATAU LABORATORIUM DARI LOGAM MULIA (TIDAK TERMASUK INSTRUMENT DAN BAGIAN-BAGIANNYA), SEPERTI SPATULA, CRUCIBLES, CUPLES, PLATINUM GRILL YANG DIGUNAKAN SEBAGAI KATALISATOR DAN ELECTRO-PLATING ANODES.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>3211</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PERHIASAN DAN BARANG SEJENIS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>321</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BARANG PERHIASAN DAN BARANG BERHARGA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>32</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI PENGOLAHAN LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1137</ID_KLU>
    <KD_KLU>72102</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU TEKNOLOGI DAN REKAYASA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN YANG DILAKUKAN SECARA TERATUR (SISTEMATIK), YANG DISELENGGARAKAN OLEH WASTA, BERKAITAN DENGAN TEKNOLOGI DAN REKAYASA (ENGINEERING). KEGIATAN YANG TERCAKUP DALAM KELOMPOK INI SEPERTI PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU TEKNIK DAN TEKNOLOGI, ILMU PENGETAHUAN MEDIS/KEDOKTERAN, BIOTEKNOLOGI, ILMU PENGETAHUAN PERTANIAN DAN PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ANTARCABANG ILMU PENGETAHUAN TERUTAMA ILMU PENGETAHUAN ALAM DAN TEKNIK.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7210</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU PENGETAHUAN ALAM DAN ILMU TEKNOLOGI DAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>721</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU PENGETAHUAN ALAM DAN ILMU TEKNOLOGI DAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>72</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENELITIAN DAN PENGEMBANGAN ILMU PENGETAHUAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200802</ID_KLU>
    <KD_KLU>50122</KD_KLU>
    <NM_KLU>ANGKUTAN LAUT INTERNASIONAL UMUM TRAMPER UNTUK PENUMPANG</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGANGKUTAN PENUMPANG MELALUI LAUT DENGAN MENGGUNAKAN KAPAL LAUT ANTARPELABUHAN DI INDONESIA DENGAN PELABUHAN DI LUAR NEGERI DENGAN MELAYARI TRAYEK TIDAK TETAP DAN TIDAK TERATUR ATAU TRAMPER. TERMASUK USAHA PERSEWAAN ANGKUTAN LAUT BERIKUT OPERATORNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5012</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANGKUTAN LAUT INTERNASIONAL UNTUK PENUMPANG</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>501</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANGKUTAN LAUT</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>50</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>ANGKUTAN AIR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>H</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>TRANSPORTASI DAN PERGUDANGAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201088</ID_KLU>
    <KD_KLU>10211</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PENGGARAMAN/PENGERINGAN IKAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN (BERSIRIP/PISCES) MELALUI PROSES PENGGARAMAN/PENGERINGAN, SEPERTI IKAN TEMBANG ASIN DAN IKAN TERI ASIN. KEGIATAN PENGGARAMAN/PENGERINGAN IKAN YANG TIDAK DAPAT DIPISAHKAN DARI USAHA PENANGKAPAN/BUDIDAYA DIMASUKKAN DALAM GOLONGAN 031 DAN 032.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1021</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN DAN PRODUK IKAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>102</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN IKAN DAN BIOTA AIR</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201113</ID_KLU>
    <KD_KLU>03213</KD_KLU>
    <NM_KLU>BUDIDAYA IKAN HIAS LAUT</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA ATAU KEGIATAN BUDIDAYA/PEMELIHARAAN DAN PEMBESARAN SERTA PEMANENAN IKAN HIAS AIR LAUT DENGAN MENGGUNAKAN LAHAN, PERAIRAN DAN FASILITAS BUATAN LAINNYA. TERMASUK KEGIATAN BUDIDAYA PEMBENIHAN IKAN HIAS AIR LAUT.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0321</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>BUDIDAYA IKAN DI LAUT</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>032</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERIKANAN BUDIDAYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>03</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERIKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201200</ID_KLU>
    <KD_KLU>20128</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI MEDIA TANAM</NM_KLU>
    <KET_KLU></KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2012</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PUPUK DAN BAHAN SENYAWA NITROGEN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>201</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI BAHAN KIMIA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>20</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI BAHAN KIMIA DAN BARANG DARI BAHAN KIMIA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>802</ID_KLU>
    <KD_KLU>47221</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERDAGANGAN ECERAN MINUMAN BERALKOHOL</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS MINUMAN BERALKOHOL DI DALAM BANGUNAN YANG TIDAK LANGSUNG DIMINUM DI TEMPAT, SEPERTI MINUMAN KERAS (WHISKY, GENEVER, BRANDY, GIN, ARAK, RUM, SAKE, TUAK), MINUMAN ANGGUR DAN MINUMAN YANG MENGANDUNG MALT (BIR, ALE, STOUT, TEMULAWAK).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>4722</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS MINUMAN DI TOKO</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>472</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERDAGANGAN ECERAN KHUSUS MAKANAN, MINUMAN DAN TEMBAKAU DI TOKO</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>47</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERDAGANGAN ECERAN, BUKAN MOBIL DAN MOTOR</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>G</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERDAGANGAN BESAR DAN ECERAN; REPARASI DAN PERAWATAN MOBIL DAN SEPEDA MOTOR</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>200848</ID_KLU>
    <KD_KLU>71203</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA INSPEKSI</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP KEGIATAN PEMERIKSAAN SUATU DESAIN PRODUK, PRODUK,  JASA DAN PROSES. KEGIATAN YANG TERCAKUP DALAM KEGIATAN INI MISALNYA  PEMERIKSAAN, PERALATAN TEKAN, PRE-SHIPMENT, PROSES PRODUKSI, INSTALASI,  PEMELIHARAAN ATAU PERAWATAN, PEMERIKSAAN PERIODIK MENGENAI KEMANANAN  JALANNYA KENDARAAN BERMOTOR. TIDAK TERMASUK JASA INSPEKSI BANGUNAN ATAU  GEDUNG (71100).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>7120</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>712</KD_GOL>
    <NM_GOL>ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>71</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA ARSITEKTUR DAN TEKNIK SIPIL; ANALISIS DAN UJI TEKNIS</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>M</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA PROFESIONAL, ILMIAH DAN TEKNIS</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>201100</ID_KLU>
    <KD_KLU>10330</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PENGOLAHAN SARI BUAH DAN SAYURAN</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGAWETAN BUAH-BUAHAN DAN SAYURAN DENGAN CARA PENGOLAHAN SARI BUAH-BUAHAN DAN SAYURAN, SEPERTI BUBUK SARI BUAH-BUAHAN, AIR/SARI PEKAT BUAH BUAHAN DAN AIR/SARI PEKAT SAYURAN.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1033</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI PENGOLAHAN SARI BUAH DAN SAYURAN</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>103</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN BUAH-BUAHAN DAN SAYURAN</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>10</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI MAKANAN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>7</ID_KLU>
    <KD_KLU>01150</KD_KLU>
    <NM_KLU>PERKEBUNAN TEMBAKAU</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PERKEBUNAN MULAI DARI KEGIATAN PENGOLAHAN LAHAN, PENYEMAIAN, PEMBIBITAN, PENANAMAN, PEMELIHARAAN DAN PEMANENAN JIKA MENJADI SATU KESATUAN KEGIATAN TANAMAN TEMBAKAU. TERMASUK PULA PENGOLAHAN DAUN TEMBAKAU YANG TAK DAPAT DIPISAHKAN DARI KEGIATAN PERKEBUNAN SEPERTI PEMBERSIHAN DAN PERAJANGAN TEMBAKAU YANG TIDAK DAPAT DIPISAHKAN DARI KEGIATAN PERKEBUNANNYA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>0115</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PERKEBUNAN TEMBAKAU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>011</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERTANIAN TANAMAN SEMUSIM</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>01</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PERTANIAN TANAMAN, PETERNAKAN, PERBURUAN DAN KEGIATAN YBDI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>A</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PERTANIAN, KEHUTANAN DAN PERIKANAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>241</ID_KLU>
    <KD_KLU>12019</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI ROKOK DAN CERUTU LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN ROKOK LAINNYA, SELAIN ROKOK KRETEK ATAU ROKOK PUTIH, SEPERTI CERUTU, ROKOK KELEMBAK MENYAN DAN ROKOK KLOBOT/KAWUNG. TERMASUK INDUSTRI TEMBAKAU PIPA, TEMBAKAU YANG DIKUNYAH DAN TEMBAKAU SEDOT (SNUFF).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>1201</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI ROKOK DAN CERUTU</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>120</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI PENGOLAHAN TEMBAKAU</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>12</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI PENGOLAHAN TEMBAKAU</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1333</ID_KLU>
    <KD_KLU>93222</KD_KLU>
    <NM_KLU>WISATA GUA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP SUATU USAHA PENGELOLAAN UNTUK MENGADAKAN KEGIATAN PETUALANGAN DAN EKSPEDISI GUA SEBAGAI USAHA POKOK DI SUATU KAWASAN TERTENTU DAN DAPAT DILENGKAPI DENGAN PENYEDIAAN BERBAGAI JENIS PEMANDU, PELAYANAN MAKAN DAN MINUM SERTA AKOMODASI.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>9322</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>DAYA TARIK WISATA ALAM</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>932</KD_GOL>
    <NM_GOL>KEGIATAN REKREASI LAINNYA</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>93</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>KEGIATAN OLAHRAGA DAN REKREASI LAINNYA</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>R</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>KEBUDAYAAN, HIBURAN DAN REKREASI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>423</ID_KLU>
    <KD_KLU>22191</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI BARANG DARI KARET UNTUK KEPERLUAN RUMAH TANGGA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PEMBUATAN BARANG-BARANG DARI KARET, UNTUK KEPERLUAN RUMAH TANGGA, SEPERTI KARPET KARET, SELANG KARET, TABUNG, PIPA ATAU SELANG AIR, BENANG DAN TALI KARET, BENANG RAJUT ATAU TENUN DAN KAIN BERLAPIS KARET, PENUTUP BINGKAI PENGGULUNG DARI KARET, MATRAS KARET YANG BISA DIPOMPA, BALON YANG BISA DIPOMPA, SIKAT DARI KARET DAN MATRAS WATERBED (KASUR AIR) DARI KARET. TERMASUK KESET, TALI TIMBA DAN POT BUNGA.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>2219</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>INDUSTRI BARANG DARI KARET LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>221</KD_GOL>
    <NM_GOL>INDUSTRI KARET DAN BARANG DARI KARET</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>22</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>INDUSTRI KARET, BARANG DARI KARET DAN PLASTIK</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>C</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>948</ID_KLU>
    <KD_KLU>55191</KD_KLU>
    <NM_KLU>PENGINAPAN REMAJA (YOUTH HOSTEL)</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENYEDIAAN JASA PENGINAPAN YANG BIASANYA DIGUNAKAN BAGI REMAJA SEBAGAI AKOMODASI DALAM RANGKA KEGIATAN PARIWISATA DENGAN TUJUAN UNTUK REKREASI, MEMPERLUAS PENGETAHUAN/PENGALAMAN DAN PERJALANAN. MISALNYA PENGINAPAN REMAJA SUMANTRI BROJONEGORO (YOUTH HOSTEL).</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>5519</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>PENYEDIAAN AKOMODASI JANGKA PENDEK LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>551</KD_GOL>
    <NM_GOL>PENYEDIAAN AKOMODASI JANGKA PENDEK</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>55</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PENYEDIAAN AKOMODASI</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>I</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>PENYEDIAAN AKOMODASI DAN PENYEDIAAN MAKAN MINUM</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>1078</ID_KLU>
    <KD_KLU>64190</KD_KLU>
    <NM_KLU>JASA PERANTARA MONETER LAINNYA</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP PENERIMAAN SIMPANAN DAN/ATAU PENUTUPAN SIMPANAN DAN PEMBERIAN KREDIT ATAU PINJAMAN DANA. BANTUAN KREDIT DAPAT BERBAGAI MACAM BENTUK, SEPERTI PINJAMAN, PINJAMAN DENGAN JAMINAN, KARTU KREDIT DAN LAIN-LAIN. KEGIATAN INI PADA UMUMNYA DILAKUKAN OLEH LEMBAGA KEUANGAN SELAIN BANK SENTRAL, SEPERTI JASA PERANTARA KEUANGAN YANG TIDAK DIKLASIFIKASIKAN DI TEMPAT LAIN, SEPERTI RENTENIR, CREDIT UNION, KEGIATAN POS GIRO DAN BANK TABUNGAN POS, LEMBAGA KHUSUS YANG BERWENANG MEMBERIKAN KREDIT UNTUK PEMBELIAN RUMAH DAN JUGA MENGAMBIL DEPOSITO DAN KEGIATAN MONEY ORDER.</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>6419</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>JASA PERANTARA MONETER LAINNYA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>641</KD_GOL>
    <NM_GOL>PERANTARA MONETER</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>64</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>JASA KEUANGAN, BUKAN ASURANSI DAN DANA PENSIUN</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>K</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>JASA KEUANGAN DAN ASURANSI</NM_KATEGORI>
  </row>
  <row>
    <ID_KLU>165</ID_KLU>
    <KD_KLU>10130</KD_KLU>
    <NM_KLU>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN PRODUK DAGING DAN DAGING UNGGAS</NM_KLU>
    <KET_KLU>KELOMPOK INI MENCAKUP USAHA PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN PRODUK DAGING DAN DAGING UNGGAS DENGAN CARA PENGALENGAN, PENGASAPAN, PENGGARAMAN, PEMBEKUAN, PEMANISAN DAN SEBAGAINYA. KEGIATANNYA MENCAKUP PRODUKSI DAGING BEKU DALAM BENTUK CARCASE, PRODUKSI DAGING BEKU YANG TELAH DIPOTONG, PRODUKSI DAGING BEKU DALAM PORSI TERSENDIRI, RODUKSI DAGING YANG DIKERINGKAN, DAGING YANG DIASINKAN ATAU DAGING YANG DIASAPKAN, PRODUKSI PRODUK-PRODUK DAGING, SEPERTI SOSIS, SALAMI, PUDING, &quot;ANDOVILLETTES</KET_KLU>
    <KD_SUBGOL>SAV</KD_SUBGOL>
    <NM_SUBGOL>BOLOGNA</NM_SUBGOL>
    <KD_GOL>PA</KD_GOL>
    <NM_GOL>RILLET</NM_GOL>
    <KD_GOLPOK>D</KD_GOLPOK>
    <NM_GOLPOK>PRODUKSI KALDU DAN PASTA DAGING. TERMASUK KEGIATAN PENGOLAHAN DAGING PAUS DI DARAT ATAU DI KAPAL KHUSUS.&quot;</NM_GOLPOK>
    <KD_KATEGORI>1</KD_KATEGORI>
    <NM_KATEGORI>INDUSTRI PENGOLAHAN DAN PENGAWETAN PRODUK DAGING DAN DAGING UNGGAS</NM_KATEGORI>
  </row>
</root>